var Res={agendaPageDescription:'Pd Agenda Page Description',agendaPageEditModeTitle:'Edit Agenda Page Metadata',agendaPageTitle:'Pd Agenda Page',backToPageText:'zur\u00FCck zu',brandingFooterBackToTop:'Nach oben',brandingFooterCopyright:'CH - 3003 Bern',brandingFooterDesktopVersion:'Desktop Version',brandingFooterMobileVersion:'Mobile Version',brandingHeaderSearchIconText:'Suche',brandingNavigationBack:'Zur\u00FCck',brandingNavigationCurrentNode:'Aktuelle Seite',brandingNavigationOverview:'\u00DCbersicht',brandingPanelAffairImportantCouncilNational:'Nationalrat',brandingPanelAffairImportantCouncilState:'St\u00E4nderat',brandingPanelAffairImportantInfoTooltip:'Wichtige Gesch\u00E4fte der Session',brandingPanelAffairImportantTitle:'Wichtige Gesch\u00E4fte',brandingPanelAffairNewDropdownTitle:'Zust\u00E4ndige Kommission',brandingPanelAffairNewInfoTooltip:'Neue Gesch\u00E4fte',brandingPanelAffairNewMoreLink:'Alle Gesch\u00E4fte anzeigen',brandingPanelAffairNewTitle:'Neue Gesch\u00E4fte',brandingPanelAgendaMoreLink:'Alle Daten zeigen',brandingPanelAgendaTitle:'Agenda',brandingPanelNewsMoreLink:'Alle News anzeigen',brandingPanelNewsTitle:'News',brandingSearchAdvanced:'Erweiterte Suche',brandingSearchAffairsPrint:'Gesch\u00E4fte drucken',brandingSearchFilter:'Filter',brandingSearchFilterTooltipInfo:'Filtern der Suchresultate mit den Begriffen unten',brandingSearchFilterTooltipReset:'Alle Filter zur\u00FCcksetzen',brandingSearchLiveBoxDefault:'Stichw\u00F6rter, Gesch\u00E4fte, Ratsmitglieder etc...',brandingSearchResults:'Suchresultate',brandingSearchResultsPrint:'Suchresultate drucken',brandingSearchResultsSortChange:'Sortierung \u00E4ndern',brandingSearchResultsSubscribe:'Resultate abonnieren',brandingSiteHeaderTitlePart1:'Die Bundesversammlung',brandingSiteHeaderTitlePart2:'Das Schweizer Parlament',brandingVideoLive:'Live',brandingVideoOfficialBulletin:'Amtliches Bulletin',brandingVideoPauseVideo:'Video Pause',brandingVideoPlayVideo:'Video abspielen',brandingVideoProgram:'Programm',brandingVideoSound:'Ton',breadCrumbHomeNodeLink:'\u002fde',breadCrumbHomeNodeTitle:'Home',contact_Form:'Kontaktformular',contact_Information:'Kontaktinformationen',contact_Mail_Subject:'Kontaktformular',contentTypeDescSmartController:'Smart Controller',contentTypeDescSmartDataSource:'Smart Data Source',contentTypeDescSmartTemplate:'Smart Template',contentTypeGroup:'Parlamentsdienste Internet - Content Types',contentTypeNameSmartController:'Smart Controller',contentTypeNameSmartDataSource:'Smart Data Source',contentTypeNameSmartTemplate:'Smart Template',customActionSmartControllerTitle:'Edit Smart Controller',customActionSmartDataSourceTitle:'Edit Smart Data Source',customActionSmartTemplateTitle:'Edit Smart Template',detailPageDescription:'Pd Detail Page Description',detailPageEditModeTitle:'Edit Detail Page Metadata',detailPageTitle:'Pd Detail Page',eparlDocumentContentTypeGroup:'EParlDocType',eparlSessionDoc:'EParl session document',featureDescFormsWebPart:'Provision forms webpart and its wpresources.',featureDescSmartData:'Provision fields, content types and web parts specific for the PD Internet - Smart Data',featureDescSmartDataTemplates:'Provision modules specific for the PD Internet - Smart Data Templates',featureDescWebAppSettings:'Configures blob cache and disables mobile browser checks',featureDescriptionPageParts:'Provisions default page parts like the header and the footer elements into PageParts document library.',featureTitleFormsWebPart:'Parlamentsdienste Internet - Forms Webpart',featureTitlePageParts:'Parlamentsdienste Internet - Page Parts',featureTitleSmartData:'Parlamentsdienste Internet - Smart Data',featureTitleSmartDataTemplates:'Parlamentsdienste Internet - Smart Data Templates',featureTitleWebAppSettings:'Parlamentsdienste Internet - Web Application Settings',featuresBrandingDescription:'To deploy all the presentation layer, including master pages, page layouts, display templates, css files and more.',featuresBrandingTitle:'Parlamentsdienste Internet - Branding',featuresContentTypesDescription:'Pd Content types description',featuresContentTypesTitle:'Parlamentsdienste Internet - Content Types',featuresDocumentsContentTypesDescription:'Pd Document content types',featuresDocumentsContentTypesTitle:'Parlamentsdienste Internet - Document Content Types',featuresEParlDocumentsContentTypesTitle:'Parlamentsdienste Internet - EParl Document Content Types',featuresPageLayoutsDescription:'This feature deploys page layouts used in PD internet solution',featuresPageLayoutsTitle:'Parlamentsdienste Internet - Page Layouts',featuresPageLayoutsTitleDescription:'This feature deploys page layouts used in PD internet solution',fieldDescAddress:'FieldDescAddress',fieldDescAgendaCategory:'FieldDescAgendaCategory',fieldDescAlbumDate:'Album date',fieldDescCaption:'Caption',fieldDescCode:'FieldDescCode',fieldDescCommission:'FieldDescCommission',fieldDescCommissionUrl:'FieldDescCommissionUrl',fieldDescContentAside:'FieldDescContentAside',fieldDescContent:'FieldDescContent',fieldDescEventDate:'FieldDescEventDate',fieldDescFromDate:'FieldDescFromDate',fieldDescHasDisplayPage:'FieldDescHasDisplayPage',fieldDescHeader:'FieldDescHeader',fieldDescHeaderImage:'FieldDescHeaderImage',fieldDescHeaderVideo:'FieldDescHeaderVideo',fieldDescHideHeaderImage:'FieldDescHideHeaderImage',fieldDescHideHeaderText:'FieldDescHideHeaderText',fieldDescHideHeaderVideo:'FieldDescHideHeaderVideo',fieldDescInformation:'FieldDescInformation',fieldDescLanguage:'Language',fieldDescLead:'FieldDescLead',fieldDescLine1Left:'FieldDescLine1Left',fieldDescLine1Right:'FieldDescLine1Right',fieldDescLine1RightSession:'FieldDescLine1RightSession',fieldDescLine3Left:'FieldDescLine3Left',fieldDescLine3LeftSession:'FieldDescLine3LeftSession',fieldDescLine3Right:'FieldDescLine3Right',fieldDescLine4:'FieldDescLine4',fieldDescLine5:'FieldDescLine5',fieldDescLine6:'FieldDescLine6',fieldDescLocation:'FieldDescLocation',fieldDescMMAuthor:'FieldDescMMAuthor',fieldDescMMInformation:'FieldDescMMInformation',fieldDescMediaCategory:'Category',fieldDescMonth:'FieldDescMonth',fieldDescNewsLocation:'FieldDescNewsLocation',fieldDescNewsType:'FieldDescNewsType',fieldDescPapers:'FieldDescPapers',fieldDescPictureLink:'Picture link',fieldDescPublishOnTwitter:'FieldDescPublishOnTwitter',fieldDescSession:'FieldDescSession',fieldDescSessionId:'FieldDescSessionId',fieldDescSessionLastModifiedTime:'FieldDescSessionLastModifiedTime',fieldDescSessionMode:'FieldDescSessionMode',fieldDescShowInSearch:'FieldDescShowInSearch',fieldDescShowRightColumn:'FieldDescShowRightColumn',fieldDescSmartControllerType:'Smart Controller Type',fieldDescSmartDataSourceCategory:'Smart Data Source Category',fieldDescSmartDataSourceName:'Smart Data Source Name',fieldDescSmartDataSourceType:'Smart Data Source Type',fieldDescSmartTemplateCategory:'Smart Template Category',fieldDescSmartTemplateDataSourceCategory:'Smart Template Data Source Category',fieldDescSmartTemplateName:'Smart Template Name',fieldDescSmartTemplateType:'Smart Template Type',fieldDescSubcategory:'Sub category',fieldDescTitle:'FieldDescTitle',fieldDescToDate:'FieldDescToDate',fieldDescYear:'FieldDescYear',fieldGroup:'Parlamentsdienste Internet - Site Columns',fieldNameAddress:'Address',fieldNameAgendaCategory:'AgendaCategory',fieldNameAlbumDate:'Album date',fieldNameCaption:'Caption',fieldNameCode:'Code',fieldNameCommission:'Commission',fieldNameCommissionUrl:'CommissionUrl',fieldNameContentAside:'ContentAside',fieldNameContent:'Content',fieldNameEventDate:'EventDate',fieldNameFromDate:'FromDate',fieldNameHasDisplayPage:'HasDisplayPage',fieldNameHeader:'Header',fieldNameHeaderImage:'HeaderImage',fieldNameHeaderVideo:'HeaderVideo',fieldNameHideHeaderImage:'HideHeaderImage',fieldNameHideHeaderText:'HideHeaderText',fieldNameHideHeaderVideo:'HideHeaderVideo',fieldNameInformation:'Information',fieldNameLanguage:'Language',fieldNameLead:'Lead',fieldNameLine1CenterLeft:'Line1CenterLeft',fieldNameLine1CenterRight:'Line1CenterRight',fieldNameLine1Left:'Line1Left',fieldNameLine1Right:'Line1Right',fieldNameLine1RightSession:'Line1RightSession',fieldNameLine3Left:'Line3Left',fieldNameLine3LeftSession:'Line3LeftSession',fieldNameLine3Right:'Line3Right',fieldNameLine4:'Line4',fieldNameLine5:'Line5',fieldNameLine6:'Line6',fieldNameLocation:'Location',fieldNameMMAuthor:'MMAuthor',fieldNameMMInformation:'MMInformation',fieldNameMediaCategory:'Category',fieldNameMonth:'Month',fieldNameNewsLocation:'NewsLocation',fieldNameNewsType:'NewsType',fieldNamePapers:'Papers',fieldNamePictureLink:'Picture link',fieldNamePublishOnTwitter:'PublishOnTwitter',fieldNameSession:'Session',fieldNameSessionId:'SessionId',fieldNameSessionLastModifiedTime:'SessionLastModifiedTime',fieldNameSessionMode:'SessionMode',fieldNameShowInSearch:'ShowInSearch',fieldNameShowRightColumn:'ShowRightColumn',fieldNameSmartControllerType:'Smart Controller Type',fieldNameSmartDataSourceCategory:'Smart Data Source Category',fieldNameSmartDataSourceName:'Smart Data Source Name',fieldNameSmartDataSourceType:'Smart Data Source Type',fieldNameSmartTemplateCategory:'Smart Template Category',fieldNameSmartTemplateDataSourceCategory:'Smart Template Data Source Category',fieldNameSmartTemplateName:'Smart Template Name',fieldNameSmartTemplateType:'Smart Template Type',fieldNameSubcategory:'Sub category',fieldNameTitle:'Title',fieldNameToDate:'ToDate',fieldNameYear:'Year',fieldNameNewsMLID:'NewsMLID',fieldDescNewsMLID:'NewsMLID',fieldTypeSmartTemplateName:'Smart Template Name',form_Fields_Mandatory:'Das ist ein Pflichtfeld',form_InvalidMailAddress:'Bitte geben Sie eine g\u00FCltige E-Mail-Adresse ein.',form_Submit:'Senden',form_Reset:'Zur\u00FCcksetzen',form_SubmitConfirmation:'Ihre Mitteilung ist erfolgreich \u00FCbertragen worden.',form_Recaptcha_Failed:'Wir konnten nicht \u00FCberpr\u00FCfen, ob Sie ein Mensch oder ein Computer sind. Bitte versuchen Sie es sp\u00E4ter noch einmal oder kontaktieren sie uns, falls das Problem weiter besteht.',languageCode:'de-DE',lightboxViewOriginalSize:'Bild in Originalgr\u00F6sse anzeigen',newsPageDescription:'Pd News Description',newsPageEditModeTitle:'Edit News Page Metadata',newsPageTitle:'Pd News Page',odataBrowserPageLinkTitle:'Url Builder',odataBrowserPageTitle:'Data Visualizer',pdDocument:'PdDocument',pdDocument_Content_Types:'PdDocType',pressReleasePageDescription:'Pd Press Release Page Description',pressReleasePageEditModeTitle:'Edit Press Release Page Metadata',pressReleasePageTitle:'Pd Press Release Page',sdaNewsPageDescription:'Pd SDA News Page Description',sdaNewsPageEditModeTitle:'Edit Sda News Page Metadata',sdaNewsPageTitle:'Pd SDA News Page',searchPageDescription:'Pd Search Page Description',searchPageTitle:'Pd Search Page',smartDataEditorErrorTemplateNotValid:'Beim Datenexport ist ein Fehler aufgetreten',smartDataEditorPageTitle:'Smart Data Editor',smartDataEditorSuccessTemplate:'Save is complete.',variationLabelDisplayName_1031:'DE',variationLabelDisplayName_1033:'EN',variationLabelDisplayName_1036:'FR',variationLabelDisplayName_1040:'IT',variationLabelDisplayName_1047:'RM',webPartDescSmartData:'Smart Data Viewer',webPartGroup:'PD - Web Parts',webPartNameSmartData:'Smart Data Viewer',webPartSmartDataBrowseLink:'Edit \u002f Browse Templates',webPartSmartDataCategory:'Category',webPartSmartDataDataSource:'Data Source',webPartSmartDataEditTitle:'Smart Data Properties',webPartSmartDataPresentation:'Presentation Template',webPartSmartDataTemplate:'Template',webPartSmartDataType:'Type',webPartTitleSmartData:'Smart Data Viewer',webPartZoneTitle_Accordion:'Accordion',webPartZoneTitle_Footer:'Footer',webPartZoneTitle_FullWidthAccordion:'Full width Accordion',webPartZoneTitle_FullWidthFooter:'Full width footer',webPartZoneTitle_HeaderSession:'Header Session',webPartZoneTitle_Horizontal:'Horizontal',webPartZoneTitle_Line2Left:'Line 2 Left',webPartZoneTitle_Line2Right:'Line 2 Right',webPartZoneTitle_Vertical:'Vertical',webServiceName:'PD OData',welcomePageDescription:'Pd Welcome Page Description',welcomePageEditModeTitle:'Edit Welcome Page Metadata',welcomePageTitle:'Pd Welcome Page',fieldNameSessionHeader:'Session Header',fieldDescSessionHeader:'FieldDescSessionHeader',editFieldTitle:'Title',editFieldNewsType:'News Type',editFieldEventDate:'Event Date',editFieldPublishingDate:'Publishing Date',editFieldShowInSearch:'Show In Search',editFieldHasDisplayPage:'Has Display Page',editFieldSessionField:'Session Field',editFieldPublishingRollupImage:'Publishing Rollup Image',editFieldComments:'Kommentar',editFieldPublishingContact:'Publishing Contact',editFieldShowRightColumn:'Show Right Column',ribbon_DocumentCenterLink:'Upload to Document Center',ribbon_DocumentCenterLinkTitle:'Upload to Document Center',ribbon_DocumentCenterLinkTooltip:'Upload to Document Center',fieldNameSmartIsSystem:'Smart Is System',fieldDescSmartIsSystem:'Smart Is System',webPartResponsivePageEditTitle:'Responsive Page Properties',webPartResponsivePageWebPartNameTitle:'Web Part Name',webPartResponsivePageDesktopTitle:'Hide in Desktop',webPartResponsivePageMobileTitle:'Hide in Mobile',featureTitleWebParts:'Parlamentsdienste Internet - Web Parts',featureDescriptionWebParts:'The feature will deploy the custom Pd web parts used inside the solution',featureTitleTimerJobRegistration:'Parlamentsdienste Internet - Timer Job Registration',featureDescTimerJobRegistration:'Registers timer jobs, e.g. SdaImporter, Notifications',fieldNameFullWidthContent:'Full Width Content',fieldDescFullWidthContent:'Full Width Content',editFieldFullWidthContent:'Full Width Content',editFieldPapers:'Papers',editFieldInformation:'Information',featureDescWebParts:'Pd Web Parts',webPartTitleImageAlbumViewer:'Pd Photo Album',webPartDescImageAlbumViewer:'Pd Photo Album',webPartImageAlbumEditorWebPartTitle:'Web Part Image Album Editor WebPartTitle',textAlbum:'Album',textImageAlbumConfigurable:'Edit Image Album',textImageLibraryConfigurable:'Edit Library Image',textLibrary:'Library',webPartImageAlbumGalleryTitle:'Image Gallery Title',webPartImageAlbumShowAllElements:'Show All Images',webPartImageAlbumAlbum:'Album',webPartImageAlbumLibrary:'Album Library',featureTitleSearchCenter:'Parlamentsdienste Internet - Search Center',featureDescriptionSearchCenter:'Configure Search Site collection functionality.',featureTitleSearchDisplayTemplates:'Parlamentsdienste Internet - Search Display Templates',featureDescriptionSearchDisplayTemplates:'Configure Search Display Templates.',fieldNameCategory:'Category',fieldDescCategory:'The category of the mapping.',fieldDescExternalId:'The External ID of the mapping.',fieldNameExternalId:'External ID',contentTypeNameEntityRecordMapping:'Entity Record Mapping',contentBySearchHeaderDocuments:'Dokumente',searchRefinmentAll:'Alles',fieldNameCommissionAbbreviation:'CommissionAbbreviation',fieldDescCommissionAbbreviation:'FieldDescCommissionAbbreviation',fieldDescUrl:'The Url of the mapping.',fieldNameUrl:'URL',fieldNameErmUrlEn:'URL for english',fieldNameErmUrlDe:'URL for german',fieldNameErmUrlFr:'URL for french',fieldNameErmUrlIt:'URL for italian',fieldNameErmUrlRm:'URL for romansh',fieldDescErmUrlEn:'The Url of the mapping.',fieldDescErmUrlDe:'The Url of the mapping.',fieldDescErmUrlFr:'The Url of the mapping.',fieldDescErmUrlIt:'The Url of the mapping.',fieldDescErmUrlRm:'The Url of the mapping.',fieldNameNewsLangLanguage:'Language',fieldDescNewsLangLanguage:'Language',commissionAbbreviation:'Abk\u00FCrzung Kommission',editFieldCommission:'Kommission',editFieldCommissionUrl:'Commission Url DE',editFieldCommissionAbbreviation:'Kommissionsabk\u00FCrzung',editFieldLocation:'Location',editFieldAgendaCategory:'Agenda Kategorie',searchNavItem_All_Title:'Alles',searchNavItem_All_Url:'\u002fde\u002fsuche',searchNavItem_Affairs_Title:'Gesch\u00E4fte',searchNavItem_Affairs_Url:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista',searchNavItem_OB_Title:'Amtliches Bulletin',searchNavItem_OB_Url:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-Amtliches-bulletin',searchNavItem_Councilors_Title:'Ratsmitglieder',searchNavItem_Councilors_Url:'\u002fde\u002fratsmitglieder',councilOfStates:'St\u00E4nderat',dateOfBirth:'Geboren',email:'E-Mail',honorificTitle:'Titel',isActive:'Im Amt',isnotActive:'Fr\u00FCheres Mitglied',kids:'Anzahl Kinder',maritalStatus:'Zivilstand',nationalCouncil:'Nationalrat',occupation:'Beruf',personalInfosTitle:'Personalien',placeOfOrigin:'B\u00FCrgerort',street:'Strasse',title:'Titel',webSite:'Website',zipLocation:'PLZ \u002f Ort',contentBySearchHeaderNews:'News',contentBySearchNewsMoreLinks:'Alle News anzeigen',contentBySearchNewsMoreLinksUrl:'\u002fde\u002fservices\u002fsuche-news',businessBottomBlockSubmissionHeading:'Zust\u00E4ndigkeiten',businessBottomBlockComissions:'Behandelnde Kommissionen',businessBottomBlockDepartments:'Zust\u00E4ndige Beh\u00F6rde',businessBottomBlockFurtherInformationsHeading:'Weitere Informationen',businessBottomBlockFurtherInformationsCategory:'Behandlungskategorie',businessBottomBlockFurtherInformationsCouncil:'Erstbehandelnder Rat',businessBottomBlockFurtherInformationsLastModified:'Zuletzt ge\u00E4ndert',closeAll:'Alles aufklappen',councillorCommittee:'Gremium',councillorFormerParliamentaryMandates:'Fr\u00FChere Parlamentsmandate',councillorFunction:'Funktion',councillorLastNews:'Neuste Vorst\u00F6sse',councillorLastPolls:'Letzte Abstimmungen',councillorLastVotesInCouncil:'Neuste Voten im Rat',councillorLegalForm:'Rechtsform',councillorName:'Name',councillorPoliticalOffices:'Politische \u00C4mter',councillorVestedInterests:'Interessenbindungen',councillorCurrentParliamentaryMandate:'Aktuelle Parlamentsmandate',entireListOfVestedInterestsFromNational:'Gesamte Liste Interessenbindungen Nationalrat',entireListOfVestedInterestsFromNationalUrl:'\u002fcenters\u002fdocuments\u002f_layouts\u002f15\u002fDocIdRedir.aspx?ID=DOCID-1-8473',entireListOfVestedInterestsFromSenate:'Gesamte Liste Interessenbindungen St\u00E4nderat',entireListOfVestedInterestsFromSenateUrl:'\u002fcenters\u002fdocuments\u002f_layouts\u002f15\u002fDocIdRedir.aspx?ID=DOCID-1-8474',councillorAllVoteFrom:'Alle Voten von',allAdoptedBusinessesByParlMember:'Angenommene vorst\u00F6sse von',allSubmittedBusinessesByParlMember:'Eingereichte Vorst\u00F6sse von',spokesmanByParlGroupBusiness:'Sprecher\u002fin bei Fraktionsvorst\u00F6ssen',businessPageOpponent:'Bek\u00E4mpfer\u002fin',businessPageSpeaker:'Sprecher\u002fin',businessPageAdapdedFrom:'\u00DCbernommen von',businessPageSubmittedBy:'Eingereicht von',businessPageFillingDate:'Einreichungsdatum',businessPageSubmitted:'Eingereicht im:',businessPageStateOfConsulting:'Stand der Beratungen:',brandingHeaderSearchCloseIconText:'Schliessen',brandingSearchLiveBoxScope2:'Gesch\u00E4ftstitel, Gesch\u00E4ftsnummer, etc',brandingSearchLiveBoxScope1:'Gesch\u00E4ftstitel, Gesch\u00E4ftsnummer, etc',brandingSearchLiveBoxScope3:'Name, Vorname, etc...',brandingSearchLiveAllMatches:'Alles',brandingRefinerListMore:'Mehr',brandingSearchLiveBoxScope0:'Stichw\u00F6rter, Gesch\u00E4fte, Ratsmitglieder etc...',editFieldMMInformation:'MM Ausk\u00FCnfte',mmauthorEditTitle:'Titel',mmauthorEditAddress:'Adresse',mmauthorEditCreateButton:'Erstellen',mmauthorEditSaveButton:'Speichern',mmauthorEditCancelButton:'L\u00F6schen',clientNotificationSelectionRemoved:'Auswahl gel\u00F6scht',clientNotificationSelectionSaved:'Gespeichert',clientNotificationSelectionDeleted:'Gel\u00F6scht',clientNotificationSelectionCreated:'Erstellt',clientNotificationTitleWarning:'Mindestens der Titel der aktuellen Sprache muss aufgef\u00FCllt werden.',clientNotificationDeleteWarning:'M\u00F6chten Sie den ausgew\u00E4hlten Autoren wirklich l\u00F6schen?',fieldNameSpeeker:'Speeker',fieldDescSpeaker:'Speaker',fieldNameSpeechDate:'SpeechDate',fieldDescSpeechDate:'SpeechDate',fieldNameCouncilPresident:'CouncilPresident',fieldDescCouncilPresident:'CouncilPresident',speechPageTitle:'Speech Page',speechPageDescription:'Speech Page',speechPageEditModeTitle:'Edit Speech Page Metadata',editFieldYear:'Year',editFieldMonth:'Month',editFieldSpeaker:'Speaker',editFieldSpeechDate:'Speech Date',editFieldCouncilPresident:'Ratspr\u00E4sident',contentBySearchHeaderSpeech:'Votum',contentBySearchSpeechesMoreLinks:'Alle Voten anzeigen',contentBySearchSpeechesMoreLinksUrl:'\u002fsuche-speeches',fieldNameSpeaker:'Speaker',editFieldNewsDate:'News Date',webPartZoneTitle_ContentAsideZone:'Content Aside',brandingPanelAffairNewAllCommittees:'Alle Kommissionen',abdetailPageDescription:'Pd AB Detail Page Description',abdetailPageTitle:'Pd AB Detail Page',webPartZoneABFullWidthTitle:'AB Full Width Title',webPartZoneABFullWidthTopNav:'AB Full Width Top Navigation',brandingABPageBackToOverviewAB:'Zur \u00DCbersicht Amtliches Bulletin',brandingSearchToResults:'Zu den Suchresultaten',brandingABPagePreviousAffair:'Vorheriges Gesch\u00E4ft',brandingABPageNextAffair:'N\u00E4chstes Gesch\u00E4ft',contentBySearchHeaderAgenda:'Agenda',contentBySearchAgendaMoreLinks:'Alle Daten anzeigen',contentBySearchAgendaMoreLinksUrl:'\u002fde\u002fservices\u002fagenda',fieldNameEndEventDate:'End Event Date',fieldDescEndEventDate:'End Event Date Description',editFieldEndEventDate:'End Event Date',contentBySearchAgendaPressReleases:'Agenda Medienmitteilungen',contentBySearchAgendaCommissionMeetings:'Agenda Kommissionssitzungen',fieldNameDocumentType:'Document Type',fieldDescDocumentType:'Document Type',fieldNameItemTitle:'Item Title',fieldDescItemTitle:'Item Title',fieldNameSessionTitle:'Session Title',fieldDescSessionTitle:'Session Title',businessPageInitialSituation:'Ausgangslage',businessPageNegotiations:'Verhandlungen',backToBusinessPage:'Zum Gesch\u00E4ft',businessChronology:'Chronologie',businessPageDraft:'Entwurf',officialBulletin:'Amtliches Bulletin',businessPagePreliminaryPublication:'Vorabpublikation',businessPageAdoptionText:'Erlasstext',businessPageFinalVoteText:'Schlussabstimmungstext',businessPageReferendumDeadline:'Referendumsfrist',businessPageOfficialCompilation:'Amtliche Sammlung',businessPageOfficialBulletin:'Amtliches Bulletin',featuresSeatingPlanDescription:'Seating Plan Description',urlAmtlichesBulletinDetail:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002famtliches-bulletin\u002famtliches-bulletin-die-verhandlungen?SubjectId={0}',urlFederalGazzettePdf:'https:\u002f\u002fwww.admin.ch\u002fopc\u002fde\u002ffederal-gazette\u002f{0}\u002f{1}.pdf',urlFederalGazzetteFolder:'https:\u002f\u002fwww.admin.ch\u002fopc\u002fde\u002ffederal-gazette\u002f{0}\u002findex.html',urlAffairDetail:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fgeschaeft?AffairId={0}',fieldNameSIACouncil:'Council',fieldDescSIACouncil:'Council Desc',fieldNameSIAAffairShortNumber:'Affair Short Number',fieldDescSIAAffairShortNumber:'Affair Short Number',fieldNameSIADate:'Date',fieldDescSIADate:'Date Desc',fieldNameSIAAffairName_en:'Affair Name en',fieldDescSIAAffairName_en:'Affair Name Desc en',fieldNameSIAAffairName_de:'Affair Name de',fieldDescSIAAffairName_de:'Affair Name Desc de',fieldNameSIAAffairName_fr:'Affair Name fr',fieldDescSIAAffairName_fr:'Affair Name Desc fr',fieldNameSIAAffairName_it:'Affair Name it',fieldDescSIAAffairName_it:'Affair Name Desc it',fieldNameSIAAffairName_rm:'Affair Name rm',fieldDescSIAAffairName_rm:'Affair Name Desc rm',contentTypeNameSessionImportantAffairs:'Session Important Affairs',urlAffairSearchByMemberCouncilId:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista?k=PdBusinessCouncilorPersonNumber={0}',urlCouncilorDetail:'\u002fde\u002fbiografie?CouncillorId={0}',urlCouncilorDetailRewritten:'\u002fde\u002fbiografie\u002f{0}\u002f{1}',urlABSearchByMemberCouncilId:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-Amtliches-bulletin?k=PdSubjectSpeakerPersonNumbers:{0}',urlVotesSearchByMemberCouncilId:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fabstimmungen\u002fabstimmungs-datenbank-nr?CouncilorId={0}',label_Canton:'Kanton',label_ImAmt:'Im Amt',label_Ehemalig:'Ehemalig',label_VotenImRat:'Voten im Rat',label_EingereichteVorstoesse:'Eingereichte Vorst\u00F6sse',label_Abstimmungen:'Abstimmungen',fieldNameOccasion:'Occasion',fieldDescOccasion:'Occasion',urlAffairSearch:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista',blockDocumentsTitle:'Dokumente',affairDocumentsEmbassyOfTheFederalCouncil:'Botschaft \u002f Bericht des Bundesrates',affairDocumentsCommissionReports:'Kommissionsberichte',affairDocumentsApplicationsFlags:'Antr\u00E4ge, Fahnen',affairDocumentsReportAndCommissionDraft:'Bericht und Entwurf der Kommission',urlSearchAll:'\u002fde\u002fsuche',resultSourceAffairsAllShowAll:'AffairsAllShowAll',resultSourceAffairsLocalizedShowAll:'AffairsDeShowAll',resultSourceAgendaAllShowAll:'AgendaAllShowAll',resultSourceAgendaShowAll:'AgendaDeShowAll',resultSourceAllAllShowAll:'AllAllShowAll',resultSourceAllLocalizedShowAll:'AllDeShowAll',resultSourceCouncillorsAllShowAll:'CouncillorsAllShowAll',resultSourceCouncillorsShowAll:'CouncillorsDeShowAll',resultSourceEParlCuriaDocAllShowAll:'EParlCuriaDocAllShowAll',resultSourceEParlCuriaDocShowAll:'EParlCuriaDocDeShowAll',resultSourceEParlDocumentsAllShowAll:'EParlDocumentsAllShowAll',resultSourceEParlDocumentsShowAll:'EParlDocumentsDeShowAll',resultSourceEParlKBDocAllShowAll:'EParlKBDocAllShowAll',resultSourceEParlKBDocShowAll:'EParlKBDocDeShowAll',resultSourceEParlSessionDocAllShowAll:'EParlSessionDocAllShowAll',resultSourceEParlSessionDocShowAll:'EParlSessionDocDeShowAll',resultSourceNewsAllShowAll:'NewsAllShowAll',resultSourceNewsShowAll:'NewsDeShowAll',resultSourceOfficialBulletinAllShowAll:'OfficialBulletinAllShowAll',resultSourceOfficialBulletinShowAll:'OfficialBulletinDeShowAll',resultSourceOthersAllShowAll:'OthersAllShowAll',resultSourceOthersShowAll:'OthersDeShowAll',resultSourcePdDocumentsAllShowAll:'PdDocumentAllShowAll',resultSourcePdDocumentsShowAll:'PdDocumentDeShowAll',resultSourcePhotoGalleryAllShowAll:'PhotoGalleryAllShowAll',resultSourcePhotoGalleryShowAll:'PhotoGalleryDeShowAll',resultSourceSpeechAllShowAll:'SpeechAllShowAll',resultSourceSpeechShowAll:'SpeechDeShowAll',managedPropertyPdDoctype:'PdDocTypeDe',managedPropertyPdAffairId:'PdAffairId',urlEParlSearch:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fratsunterlagen',fieldNameShowAlbumTitle:'Show Album Title',fieldDescShowAlbumTitle:'Show Album Title',fieldNameTitleEN:'Title EN',fieldNameTitleDE:'Title DE',fieldNameTitleFR:'Title FR',fieldNameTitleIT:'Title IT',fieldNameTitleRM:'Title RM',fieldNameCaptionEN:'Bildunterschrift EN',fieldNameCaptionDE:'Bildunterschrift DE',fieldNameCaptionFR:'Bildunterschrift FR',fieldNameCaptionIT:'Bildunterschrift IT',fieldNameCaptionRM:'Bildunterschrift RM',fieldDescTitleEN:'Title EN',fieldDescTitleDE:'Title DE',fieldDescTitleFR:'Title FR',fieldDescTitleIT:'Title IT',fieldDescTitleRM:'Title RM',fieldDescCaptionEN:'Bildunterschrift EN',fieldDescCaptionDE:'Bildunterschrift DE',fieldDescCaptionFR:'Bildunterschrift FR',fieldDescCaptionIT:'Bildunterschrift IT',fieldDescCaptionRM:'Bildunterschrift RM',fieldNameHideHeader:'Hide Header',fieldDescHideHeader:'Whether to hide header in dynamic pages.',taxonomyNameAgendaCategory:'Agenda Category',labelSummary:'Zusammenfassung',urlAffairSummaryDetail:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fgeschaeft?AffairId={0}#AffairSummary',labelState:'Stand',labelAnswer:'Antwort\u002fAntrag',urlAgendaPressReleasesSearch:'\u002fde\u002fservices\u002fagenda#Default=\u00257B\u002522k\u002522\u00253A\u002522\u002522\u00252C\u002522r\u002522\u00253A\u00255B\u00257B\u002522n\u002522\u00253A\u002522PdAgendaCategory\u002522\u00252C\u002522t\u002522\u00253A\u00255B\u002522\u00255C\u002522\u01C2\u01C2{0}\u00255C\u002522\u002522\u00255D\u00252C\u002522o\u002522\u00253A\u002522and\u002522\u00252C\u002522k\u002522\u00253Afalse\u00252C\u002522m\u002522\u00253Anull\u00257D\u00255D\u00257D',urlImageAlbumDetail:'\u002fde\u002fservices\u002fsuche-fotogalerie\u002ffotogalerie?AlbumId={0}',taxonomyNameAlbumCategory:'Album Category',councilorsAdvancedSearchFormShowHide:'Alle Bereiche zeigen\u002fverstecken',councilorsAdvancedSearchFormMore:'Mehr',councilorsAdvancedSearchFormDeleteEntries:'Eingaben l\u00F6schen',councilorsAdvancedSearchFormSearch:'Suchen',councilorsAdvancedSearchFormSection1DateOfBirthFrom:'Geboren von',councilorsAdvancedSearchFormSection1DateOfBirthTo:'Geboren bis',councilorsAdvancedSearchFormSection1DiedFrom:'Gestorben von',councilorsAdvancedSearchFormSection1DiedTo:'Gestorben bis',councilorsAdvancedSearchFormSection1Description:'Einschr\u00E4nken nach Namen und Daten',councilorsAdvancedSearchFormSection1LastName:'Name',councilorsAdvancedSearchFormSection1FirstName:'Vorname',councilorsAdvancedSearchFormSection1GenderAll:'Alle',councilorsAdvancedSearchFormSection1GenderMale:'M\u00E4nnlich',councilorsAdvancedSearchFormSection1GenderFemale:'Weiblich',councilorsAdvancedSearchFormSection1Gender:'Geschlecht',councilorsAdvancedSearchFormSection2Canton:'Kanton',councilorsAdvancedSearchFormSection1Title:'Ratsmitglied',councilorsAdvancedSearchFormSection2Council:'Rat',councilorsAdvancedSearchFormSection2Description:'Einschr\u00E4nken nach Kanton und Mandat',councilorsAdvancedSearchFormSection2FunctionAll:'Alle',councilorsAdvancedSearchFormSection2FunctionMember:'Mitglied',councilorsAdvancedSearchFormSection2FunctionPresident:'Pr\u00E4sident',councilorsAdvancedSearchFormSection2Function:'Funktion',councilorsAdvancedSearchFormSection2InFunction:'Im Amt',councilorsAdvancedSearchFormSection2LeftFrom:'Austritt von',councilorsAdvancedSearchFormSection2LeftTo:'Austritt bis',councilorsAdvancedSearchFormSection2TakenOnFrom:'Eintritt von',councilorsAdvancedSearchFormSection2TakenOnTo:'Eintritt bis',councilorsAdvancedSearchFormSection2Title:'Ratsmandat',councilorsAdvancedSearchFormSection3Description:'Einschr\u00E4nken nach Partei und Fraktion',councilorsAdvancedSearchFormSection3ParlGroup:'Fraktion',councilorsAdvancedSearchFormSection3Party:'Partei',councilorsAdvancedSearchFormSection3Title:'Politische Zugeh\u00F6rigkeit',councilorsAdvancedSearchFormTitle:'Datenbank der Ratsmitglieder seit 1848',urlCouncilorAdvancedSearchCustomQuery:'\u002fde\u002fratsmitglieder#k={0}',searchRefinementCategoryOther:'Sonstiges',searchRefinementCategoryAffair:'Gesch\u00E4fte',searchRefinementCategoryOB:'Amtliches Bulletin',searchRefinementCategoryNews:'News',searchRefinementCategoryAgenda:'Agenda',searchRefinementCategoryOrgan:'Organe',searchRefinementCategoryKnowledge:'Wissen',searchRefinementDateRangeWeek:'letzte Woche',searchRefinementDateRangeMonth:'letzter Monat',searchRefinementDateRangeYear:'letztes Jahr',searchRefinementDateRange3Years:'letzte 3 Jahre',searchRefinementDateRangeOlder:'\u00E4lter als 3 Jahre',urlCouncilorSearchByMemberCouncilId:'\u002fde\u002fratsmitglieder?k=PdMemberCouncilId={0}',urlCouncilorSearch:'\u002fde\u002fratsmitglieder',urlVotesSearch:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fabstimmungen\u002fabstimmungs-datenbank-nr',urlABSearch:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-Amtliches-bulletin',managedPropertyPdEParlDoctype:'PdDoctypeDe',labelIn:'in',urlVotingsSearch:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fabstimmungen\u002fabstimmungs-datenbank-nr?filter={0}',numberOfChildren:'Anzahl Kinder',allVotesFrom:'Alle Voten von',allVotingsFrom:'Alle Abstimmungen von',treatmentCategoryDetails:'Detailinformationen zu den Behandlungskategorien',editFieldSessionMode:'Session Mode',editFieldHideHeader:'Hide Header',editFieldHideHeaderText:'Hide Header Text',editFieldHideHeaderImage:'Hide Header Image',editFieldHideHeaderVideo:'Hide Header Video',editFieldLead:'Lead',fieldNameDisplayOrderTitle:'Display Order',fieldDescDisplayOrderDescription:'Allows the display order of the pictures inside one album to be set',taxonomyNameMediaSubCategory:'Media Subcategory',brandingABPageDebatesAsideVotesLink:'Debatte drucken',brandingABPageDebatesAsideNegotioationsLink:'Verhandlungsheft',urlAffairDetailDe:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fgeschaeft?AffairId={0}',urlAffairDetailFr:'\u002ffr\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fgeschaeft?AffairId={0}',urlAffairDetailIt:'\u002fit\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista\u002fgeschaeft?AffairId={0}',brandingAmtlichesBulletinInformationCuriaVistaDe:'Informationen Curia Vista',brandingAmtlichesBulletinInformationCuriaVistaIt:'Informazioni Curia Vista',brandingAmtlichesBulletinInformationCuriaVistaFr:'Informations Curia Vista',brandingAmtlichesBulletinTrascriptSmartphoneTitle:'Debatten und Videos',brandingAmtlichesBulletinTranscriptVideo:'Video zum Votum',brandingAmtlichesBulletinTranscriptVote:'Debatte Drucken',brandingAmtlichesBulletinTranscriptDebateVideo:'Video der Debatte',brandingAmtlichesBulletinTranscriptPMLabel:'Pr\u00E4sident',brandingAmtlichesBulletinTranscriptBackToTop:'Nach oben',urlAmtlichesBulletinTranscriptPrint:'\u002fde\u002fTODO?TranscriptId={0}',urlAmtlichesBulletinTranscriptVideo:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002famtliches-bulletin\u002famtliches-bulletin-die-videos?TranscriptId={0}',brandingABPageDebatesAsideHeader:'Verlauf der Debatte',brandingABPageDebatesHeadingSuppliment:'Erg\u00E4nzung',brandingABPageDebatesHeadingVote:'Abstimmung',urlSwissbaseDetail:'\u002fafs{0}',councilorsAdvancedSearchFormFurtherLinkText:'Historischen Lexikon der Schweiz',brandingCalendarDayName:'Tag',brandingCalendarMonthName:'Monat',brandingCalendarYearName:'Jahr',searchRefinementCouncillorActive0:'Ehemalig',searchRefinementCouncillorActive1:'Im Amt',featuresHideRibbonActionsTitle:'Parlamentsdienste Internet - Hide Ribbon Actions',featuresHideRibbonActionsDescription:'FeaturesHideRibbonActionsDescription',documentTypePreliminaryPublication:'Vorabpublikation',documentTypePreliminaryPublicationPAIV:'Vorabpublikation Pa.IV',documentTypeInitiativeFulfillmentReport:'Bericht in Erf\u00FCllung des Vorstosses',searchVotesDropdownAllItems:'Alles',searchVotesTextLegislature:'Legislatur',searchVotesTextSession:'Session',searchVotesTextCouncilor:'Ratsmitglied',searchVotesTextParlGroup:'Fraktion',searchVotesTextCanton:'Kanton',searchVotesDecisionAccordionTitle:'Details zur Abstimmung',searchVotesDecisionYes:'Ja',searchVotesDecisionNo:'Nein',searchVotesDecisionAbstention:'Enthaltung',searchVotesDecisionArt57:'Entschuldigt gem\u00E4ss Art. 57 Abs. 4',searchVotesDecisionNotParticipated:'Hat nicht teilgenommen',searchVotesDecisionPresident:'Die Pr\u00E4sidentin\u002fder Pr\u00E4sident stimmt nicht',searchVotesDecisionSelectAll:'Alle selektieren \u002f deselektieren',searchVotesTextBusinessNumber:'Gesch\u00E4ftsnummer',searchVotesTextFullSearch:'Suche im Volltext',searchVotesDecisionAccordionDescription:'Nach Stimmverhalten und Anwesenheit einschr\u00E4nken',searchVotesDateAccordionTitle:'Datum',searchVotesDateAccordionDescription:'Nach Datum einschr\u00E4nken',searchVotesDateStart:'Datum von',searchVotesDateEnd:'Datum bis',searchVotesSearchButton:'Suchen',searchVotesResetButton:'Neue Suche',searchVotesAccordionTitle:'Alle Bereiche zeigen\u002fverstecken',featureTitleSeatingPlan:'Parlamentsdienste Internet - Seating Plan Webpart',featureDescriptionSeatingPlan:'A webpart to display the seating plan for the councils',brandingABLandingPageCurrentSessionHeader:'Aktuelle Session',brandingABLandingPageCouncilNR:'Nationalrat',brandingABLandingPageDebateAndVideosURL:'Debatten und Videos',brandingABLandingPageLivestream:'Livestream',brandingABLandingPageSR:'St\u00E4nderat',brandingABLandingPageVS:'Vereinigte Bundesversammlung',brandingABLandingPagePrintVersion:'Gedruckte Fassung',brandingABLandingPageSupplement:'Beilagen',affairAdvancedSearchFormSection1CommitteeResponsible:'Zust\u00E4ndige Kommission',affairAdvancedSearchFormSection1ResponsibleDepartment:'Zust\u00E4ndig',affairAdvancedSearchFormSection1SubmittedToTheCouncil:'Einreichungsrat',affairAdvancedSearchFormSection1MemberOfFraction:'Fraktionsmitglied',affairAdvancedSearchFormSection1Fraction:'Fraktion',affairAdvancedSearchFormSection1Canton:'Kanton',affairAdvancedSearchFormSection1Committee:'Kommission',affairAdvancedSearchFormSection1Description:'Nach den Einreichenden einschr\u00E4nken \u0028Rat, Komissionen, Kantone etc.\u0029',affairAdvancedSearchFormSection1Title:'Eingereicht von',affairAdvancedSearchFormItemNo:'Gesch\u00E4ftsnummer',affairAdvancedSearchFormSubmittedBy:'Eingereicht von Ratsmitglied',affairAdvancedSearchFormSearchInText:'Suche im Volltext',affairAdvancedSearchFormLinkText:'Erl\u00E4uterungen zur Suche in Curia Vista',affairAdvancedSearchFormTitle:'Suche - Curia Vista Gesch\u00E4ftsdatenbank',affairAdvancedSearchFormSearchInTitle:'Suche im Titel',affairAdvancedSearchFormLinkUrl:'http:\u002f\u002fwww.parlament.ch\u002fd\u002fdokumentation\u002fcuria-vista\u002fPages\u002fdefault.aspx',affairAdvancedSearchFormSection2Title:'Gesch\u00E4ftstyp',affairAdvancedSearchFormSection2Description:'Nach Typ des Gesch\u00E4fts einschr\u00E4nken \u0028Botschaften, Vorst\u00F6sse, Berichte etc.\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3Title:'Stand der Beratungen',affairAdvancedSearchFormSection3Description:'Nach Stand der Beratungen einschr\u00E4nken',affairAdvancedSearchFormSection4Title:'Kommissionsberichte und Zusammenfassungen',affairAdvancedSearchFormSection4Description:'Folgende Inhalte f\u00FCr die Suche mitber\u00FCcksichtigen',affairAdvancedSearchFormSection5Title:'Einreichungszeitraum',affairAdvancedSearchFormSection6Title:'Erledigungszeitraum',affairAdvancedSearchFormSection6Description:'Nach Erledigungszeitraum einschr\u00E4nken \u0028Jahr, Session, Legislatur\u0029',affairAdvancedSearchFormSection5Description:'Nach Einreichungsdatum einschr\u00E4nken \u0028Jahr, Session, Legislatur\u0029',affairAdvancedSearchFormInTheYear:'im Jahr',affairAdvancedSearchFormDateFrom:'Datum von',affairAdvancedSearchFormDateTo:'Datum bis',affairAdvancedSearchFormSession:'Session',affairAdvancedSearchFormLegislativePeriod:'In Legislatur',brandingDropdownAll:'Alle',urlAffairAdvancedSearchCustomQuery:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-curia-vista#k={0}',urlAmtlichesBulletinOverview:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002famtliches-bulletin',webPartPersonListEditTitle:'Person List Properties',personListDisplayTemplateTitle:'Liste mit Personen',personListDisplayTemplatePresident:'Pr\u00E4sident\u002fin',personListDisplayTemplateVicePresident:'Vizepr\u00E4sident\u002fin',personListDisplayTemplateAllItems:'Alle Ratsmitglieder anzeigen',personListEditTemplatePresident:'Pr\u00E4sident',personListEditTemplateVicePresident:'Vizepr\u00E4sident',personListEditTemplatePersons:'Personen',personListEditTemplateCommission:'Kommission',personListEditTemplateDeletePersons:'If you edit Commissions field you will lose all data from the Persons field.\\\\n Press OK if you still want to continue',personListEditTemplateDeleteCommission:'If you edit Persons field you will lose all data from the Commissions field.\\\\n Press OK if you still want to continue',affairPageLabelAnswer:'Antwort',affairPageLabelStatement:'Stellungnahme',affairPageLabelInspectionAgency:'der Aufsichtsbeh\u00F6rde \u00FCber die Bundesanwaltschaft vom',affairPageLabelFederalCouncil:'des Bundesrates vom',affairPageLabelParlament:'des B\u00FCros vom',affairPageLabelFederalCourt:'des Bundesgerichtes vom',affairPageLabelProposal:'Antrag',affairPageLabelSubmittedText:'Eingereichter Text',affairPageLabelReason:'Begr\u00FCndung',affairPageLabelRelatedDocuments:'WeitereUnterlagen',affairPageLabelAffairSummary:'Zusammenfassung Botschaft \u002f Bericht',affairPageLabelPressReleases:'Medienmitteilung',affairPageLabelOfficialBulletin:'Amtliches Bulletin',affairPageLabelVotes:'Abstimmungen NR',affairPageLabelRelatedLinks:'Weiterf\u00FChrende Links',searchRefinementBusinessState0:'H\u00E4ngig',searchRefinementBusinessState1:'Abgeschlossen',affairAnswerStateValueOpen:'-',affairAnswerStateValueClosed:'beantwortet',searchRefinementCategoryCouncillors:'Ratsmitglieder',votesDetailsDisplayTemplateBusinesses:'Gesch\u00E4fte',votesDetailsDisplayTemplateCouncillors:'Ratsmitglieder',votesDetailsDisplayTemplatePrevious:'Vorherige Seite',votesDetailsDisplayTemplateNext:'N\u00E4chste Seite',votesDetailsDisplayTemplateBusiness:'Gesch\u00E4ft',votesDetailsDisplayTemplateFrom:'von',votesDetailsDisplayTemplateVote:'Abstimmung',votesDetailsDisplayTemplateExportFormat:'Exportformat w\u00E4hlen',votesDetailsDisplayTemplatePDFCurrentSearchResults:'PDF \u0028aktuelles Suchergebnis\u0029',votesDetailsDisplayTemplateXMLCurrentSearchResults:'XML \u0028aktuelles Suchergebnis\u0029',votesDetailsDisplayTemplateCSVCurrentSearchResults:'CSV \u0028aktuelles Suchergebnis\u0029',votesDetailsDisplayTemplateXMLAllSearchResults:'XML \u0028alle Suchergebnisse\u0029',votesDetailsDisplayTemplateCSVAllSearchResults:'CSV \u0028alle Suchergebnisse\u0029',votesDetailsDisplayTemplateExport:'Export',votesDetailsDisplayTemplateCouncillor:'Ratsmitglied',votesDetailsDisplayTemplatePage:'Seite',votesDetailsDisplayTemplateHideVotingDetails:'Details zur Abstimmung einblenden',votesAffairsName:'Name',votesAffairsYes:'Ja',votesAffairsYesTooltip:'Ja-Stimmen',votesAffairsNo:'Nein',votesAffairsNoTooltip:'Nein-Stimmen',votesAffairsEH:'EH',votesAffairsEHTooltip:'Enthaltungen',votesAffairsNT:'NT',votesAffairsNTTooltip:'Nicht teilgenommen',votesAffairsES:'ES',votesAffairsESTooltip:'Entschuldigt gem. Art. 57 Abs. 4',votesAffairsP:'P',votesAffairsPTooltip:'Pr\u00E4sident',votesAffairsTotal:'Total',votesAffairsYourSelection:'Ihre Auswahl',votesCouncilorBusiness:'Gesch\u00E4ft',votesCouclilorVote:'Abstimmung',spinnerMessage:'Daten werden geladen - bitte warten...',votesAffairsVoteNo:'Abstimmung Nr',votesAffairsMeaningYes:'Bedeutung Ja',votesAffairsMeaningNo:'Bedeutung Nein',searchPageExportToExcel:'Ratsmitglieder \u002f Mitgliedschaften als Excel exportieren',excelCouncilorsTitle:'Datenbank der Ratsmitglieder seit 1848',excelCouncilorsFirstName:'Vorname',excelCouncilorsLastName:'Name',excelCouncilorsGender:'Geschlecht',excelCouncilorsCanton:'Kanton',excelCouncilorsGroup:'Fraktion',excelCouncilorsParty:'Partei',excelCouncilorsFileName:'Ratsmitglieder',excelCouncilorsCouncilAbb:'Rat',excelCouncilorsDateJoining:'Amtsantritt',excelCouncilorsDateLeaving:'Austritt',excelCouncilorsDateOfBirth:'Geburtsdatum',excelCouncilorsDateOfDeath:'Todesdatum',brandingDetailPageAccordionCollapseAll:'Alles zuklappen',brandingDetailPageAccordionExpandAll:'Alles aufklappen',affairPageRelatedDocuments:'Weiterf\u00FChrende Unterlagen',brandingABLandingPagePreviousSessionHeader:'Fr\u00FChere Sessionen',fallbackValuePressReleaseNewsType:'Medienmitteilung',nationalCouncilTitle:'Nationalrat',standardCouncilTitle:'St\u00E4nderat',liveStreamingStandardDescription:'Zurzeit findet keine Sitzung statt',liveStreamingStandardLinkTitle:'Zuletzt hier behandelt',liveStreamingProgramTitle:'Programm',liveStreamingPlayLiveTitle:'Live',liveStreamingSpeaker:'Redner\u002fin',liveStreamingBusinessTitle:'Gesch\u00E4ft',liveStreamingSpeaches:'Voten im Rat',liveStreamingSubmittedProposals:'Eingereichte Vorstosse',liveStreamingVotes:'Abstimmungen',liveStreamingABTitle:'Amtliches Bulletin',liveStreamingAudioDe:'Deutsch',liveStreamingAudioOriginal:'Original',liveStreamingAudioFr:'Franz\u00F6sisch',liveStreamingAudioIt:'Italienisch',liveStreamingAudioTon:'Ton',liveStreamingMobileTitle:'Aktuell',webPartZoneTitle_SessionHeaderZone:'Session Header Zone',brandingNotificationPanelTextEmailTitle:'Benachrichtigung f\u00FCr folgende E-Mail-Adresse einrichten:',brandingNotificationPanelTextWhen:'Wann m\u00F6chten Sie die E-Mails erhalten',brandingNotificationPanelTextWhenOptionImmediate:'Sofort nach Erscheinen',brandingNotificationPanelTextWhenOptionDaily:'T\u00E4glich geb\u00FCndelte Zusammenfassung um 19h00',brandingNotificationPanelTextEmailDesc:'Sie k\u00F6nnen die Benachrichtigung jederzeit per Link im E-Mail deaktivieren',brandingNotificationPanelButtonActivate:'Benachrichtigungen aktivieren',brandingNotificationPanelButtonCancel:'Abbrechen',brandingNotificationErrorEmailInvalid:'Ung\u00FCltige Mailadresse. Bitte geben Sie eine g\u00FCltige E-Mailadresse ein.',brandingNotificationSuccessSubscription:'Die Benachrichtigung wurde erfolgreich aktiviert.',brandingABPagePreviousTranscript:'Vorheriges Votum',brandingABPageNextTranscript:'N\u00E4chstes Votum',brandingABTranscriptBackToOverview:'Zur gesamten Debatte',urlAmtlichesBulletinTranscript:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002famtliches-bulletin\u002famtliches-bulletin-die-videos?TranscriptId={0}',councilorsAdvancedSearchFormFurtherDescription:'Weitere biografische Angaben zu ehemaligen Mitgliedern des Parlaments sind auch hier zu finden.',councilorsAdvancedSearchFormFurtherLinkUrl:'http:\u002f\u002fwww.hls-dhs-dss.ch\u002findex.php',advancedSearchSourcePages:'\u002fratsmitglieder|\u002fde\u002fSeiten\u002fSearchCouncillor.aspx|\u002fsuche-curia-vista|\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fSeiten\u002fSearchCuria.aspx',advancedSearchTargetPageUrl:'\u002fde\u002fsearch-councilors-advanced|\u002fde\u002fsearch-councilors-advanced|\u002fde\u002fsearch-affairs-advanced|\u002fde\u002fsearch-affairs-advanced',liveStreamingNoDataAvailable:'Der Live-Stream ist nicht verf\u00FCgbar',brandingNotificationErrorGeneric:'Ein Fehler ist aufgetreten. Bitte versuchen Sie es sp\u00E4ter erneut. Wir bitten um Entschuldigung.',brandingNotificationSuccessSubscriber:'Die Benachrichtigung wurde erstellt. Bitte \u00FCberpr\u00FCfen Sie Ihren Mail-Eingang und klicken Sie auf den Link, um die Benachrichtigung zu aktivieren.',brandingNotificationErrorDuplicateSubscription:'Unter dieser Mail-Adresse liegt bereits ein identisches Abonnement vor.',brandingNotificationErrorUnsubscribedAlready:'Das Newsmail-Abonnement unter dieser Emailadresse wurde bereits gel\u00F6scht.',brandingNotificationSuccessActivation:'Ihre E-Mail-Adresse wurde erfolgreich aktiviert',brandingNotificationSuccessUnsubscribe:'Die Benachrichtigung wurde erfolgreich deaktiviert.',brandingNotificationSuccessUnsubscribeAll:'Alle Benachrichtigungen wurden erfolgreich deaktiviert.',brandingNotificationErrorNotificationType:'Bitte w\u00E4hlen Sie aus, wann Sie die Newsmails jeweils erhalten m\u00F6chten.',brandingNotificationErrorNoFilters:'Sie m\u00FCssen eine Suche mit Stichw\u00F6rtern oder Filtern definieren, um die Trefferliste abonnieren zu k\u00F6nnen.',brandingNotificationErrorTooManyResults:'Ihre Suche ergab zuviele Treffer. Bitte \u00E4ndern Sie die Suche, um die Trefferliste abonnieren zu k\u00F6nnen.',brandingDetailPageVideoPlayerPrintVersion:'Video Inhalt',lexiconDetailPageUrl:'parlamentsw\u0025c3\u0025b6rterbuch\u002fparlamentsw\u0025c3\u0025b6rterbuch-detail?WordId=',brandingABPublicationStatusDraft:'Provisorischer Text',brandingABPublicationStatusFinal:'Final',brandingPolyVoteNrPdfLinkFormat:'\u003ca href=\u0022https:\u002f\u002fwww.parlament.ch\u002fpoly\u002fAbstimmung\u002f{0}\u002fout\u002fvote_{0}_{1}.pdf\u0022 title=\u0022vote_{0}_{1}.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003enamentlich - nominatif: {2}\u002f{1}\u003c\u002fa\u003e',labelFederalCouncilFemale:'Bundesr\u00E4tin',labelFederalCouncilMale:'Bundesrat',labelCanton:'Kanton',brandingCouncillorProfileSubscribe:'Profil abonnieren',brandingAffairDetailSubscribe:'Gesch\u00E4ft abonnieren',brandingNotificationPanelTextEmailVerification:'Email-Adresse best\u00E4tigen',brandingNotificationPanelTextUnsubscription:'Benachrichtigung deaktivieren',urlOfficialCompilationPdf:'https:\u002f\u002fwww.admin.ch\u002fopc\u002fde\u002fofficial-compilation\u002f{0}\u002f{1}.pdf',urlOfficialCompilationFolder:'https:\u002f\u002fwww.admin.ch\u002fopc\u002fde\u002fofficial-compilation\u002f{0}\u002findex.html',affairPageLabelRelatedAffairs:'Konnexe Gesch\u00E4fte',businessBottomBlockCosigner:'Mitunterzeichnende',councilorsAdvancedSearchFormSection2CouncilNational:'Nationalrat',councilorsAdvancedSearchFormSection2CouncilStates:'St\u00E4nderat',councilorsAdvancedSearchFormSection2CouncilFederal:'Bundesrat',advancedSearchFormSelectAllDeselect:'Alle selektieren\u002fdeselektieren',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeQuestion:'Anfrage \u002f Einfache Anfrage',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeSummaries:'Botschaft \u002f Bericht Bundesrat',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeParlimentaryInitiative:'Parlamentarische Initiative',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeCantonalInitiative:'Standesinitiative',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeMotion:'Motion',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypePostulate:'Postulat',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeInterpellation:'Interpellation',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeRecommendation:'Empfehlung \u0028bis 2003\u0029',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeQuestionHour:'Fragestunde',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypeElections:'Wahlen und Diverses',affairAdvancedSearchFormSection2BusinessTypePetition:'Petition',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePending:'H\u00E4ngig',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateSubmitted:'Eingereicht',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateInCouncilNotProcessed:'Im Rat noch nicht behandelt',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByNational:'Behandelt vom Nationalrat',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByStates:'Behandelt vom St\u00E4nderat',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByBoth:'Von beiden R\u00E4ten behandelt',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateMotion:'Motion an 2. Rat',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateOrder:'Folge gegeben',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateCompleted:'Abgeschlossen',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateDeprecated:'Abgeschrieben \u0028angenommene Motionen und Postulate\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateAccepted:'Angenommen \u0028Motionen und Postulate\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateDone:'Erledigt \u0028alle anderen F\u00E4lle\u0029',brandingNotificationPanelTextOptionAgendaChanges:'\u00C4nderungen in Agendaeintr\u00E4gen',brandingNotificationPanelTextOptionSessionsProgramme:'Neues oder ge\u00E4ndertes Sessionsprogramm',brandingNotificationPanelTextOptionCouncillorInitiatives:'Vorst\u00F6sse',brandingNotificationPanelTextOptionCouncillorSpeeches:'Voten im Rat',brandingNotificationPanelTextDescSearchBusiness:'Erhalten Sie neuste Treffer zu der von Ihnen definierten Suche \u0028Filter werden ber\u00FCcksichtigt\u0029 per E-Mail.',brandingNotificationPanelTextDescSearchNews:'Erhalten Sie neuste Treffer zu der von Ihnen definierten Suche \u0028Filter werden ber\u00FCcksichtigt\u0029 per E-Mail.',brandingNotificationPanelTextDescSearchAgenda:'Erhalten Sie neuste Agendaeintr\u00E4ge zu den von Ihnen festgelegten Kriterien per Email. Sie haben auch die Wahl, \u00C4nderungen in der Agenda und neue oder aufdatierte Sessionsprogramme zu abonnieren',brandingNotificationPanelTextDescBusinessDetail:'Erhalten Sie \u00C4nderungen zu diesem Gesch\u00E4ft per E-Mail',brandingNotificationPanelTextDescCouncillorDetail:'Erhalten Sie neue Voten und Vorst\u00F6sse von diesem Ratsmitglied per E-Mail',brandingNotificationPanelTextOptions:'Optionen:',brandingNotificationPanelTextActivities:'Aktivit\u00E4ten:',searchRefinerAffairType:'Gesch\u00E4ftstyp',searchRefinerCouncillorName:'Ratsmitglied',searchRefinerDepositYear:'Einreichungsjahr',searchRefinerBusinessStateDone:'Stand der Beratung',searchRefinerResponsibleDepartment:'Zust\u00E4ndige Beh\u00F6rde',searchSortDepositDesc:'Einreichung \u0028neueste\u0029',searchSortDepositAsc:'Einreichung \u0028\u00E4lteste\u0029',searchSortAffairIdDesc:'Gesch\u00E4ftsnummer \u0028absteigend\u0029',searchSortAffairIdAsc:'Gesch\u00E4ftsnummer \u0028aufsteigend\u0029',searchSortRelevance:'Relevanz',affairNoBusinessTitle:'Kein Gesch\u00E4ftstitel vorhanden',affairNoTextToShow:'Kein Text',searchRefinerYear:'Jahr',searchRefinerMonth:'Monat',searchRefinerAgendaCategory:'Kategorie',searchSortDateAsc:'Datum \u0028aufsteigend\u0029',searchSortDateDesc:'Datum \u0028absteigend\u0029',searchRefinerCouncilorActive:'Status',searchRefinerCouncilName:'Rat',searchRefinerCouncilorCurrentParlGroup:'Aktuelle Fraktion',searchRefinerCouncilorHistoricParlGroup:'Ehemalige Fraktion',searchRefinerCanton:'Kanton',searchRefinerCouncilorLastNameStart:'Ratsmitglieder A-Z',searchRefinerCouncilorCommitteeName:'Kommission',searchSortCouncilorNameAsc:'Name \u0028aufsteigend\u0029',searchSortCouncilorNameDesc:'Name \u0028absteigend\u0029',searchSortCantonAsc:'Kanton \u0028aufsteigend\u0029',searchSortCantonDesc:'Kanton \u0028absteigend\u0029',searchRefinerCategory:'Kategorie',searchRefinerTimeRange:'Zeitraum',searchRefinerFileType:'Dateityp',searchSortTitleAsc:'Titel \u0028aufsteigend\u0029',searchSortTitleDesc:'Titel \u0028absteigend\u0029',searchRefinerMediaCategory:'Kategorie',searchRefinerMediaSubCategory:'Unterkategorie',searchRefinerNewsType:'Newstyp',searchRefinerSession:'Session',searchRefinerCommission:'Kommission',searchRefinerMeeting:'Sitzung',searchRefinerSpeaker:'Redner\u002f-in',searchSortVerlaufDesc:'Verlauf \u0028absteigend\u0029',searchSortVerlaufAsc:'Verlauf \u0028aufsteigend\u0029',urlLexiconWordId:'\u002fde\u002f\u00FCber-das-parlament\u002fparlamentsw\u00F6rterbuch\u002fparlamentsw\u00F6rterbuch-detail?WordId={0}',searchRefinerDocType:'Dokumenttyp',urlEParlSearchBoxHideUrl:'\u002fsuche-curia-vista\u002fratsunterlagen',militaryRank:'Milit\u00E4rischer Grad',dateOfDeath:'Gestorben',residentalAddress:'Wohnadresse',officialAddress:'Postadresse',fieldNameBerichtdatum:'Report Date',fieldNameGeschaeftsnummer:'Business Number',fieldNameKommissionID:'Commission ID',fieldNameSprache:'Language',fieldNameeparlSourceUrlDoc:'Document Source URL',newsSearchUrlByPressRelease:'\u002fde\u002fservices\u002fsuche-news#k=owstaxIdNewsType\u00253A\u00252235350bd0-5844-4d61-a634-3481d341c7f6\u002522',urlVotesSearchByBusinessId:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fabstimmungen\u002fabstimmungs-datenbank-nr?BusinessNumber={0}',urlABSearchByBusinessId:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fsuche-amtliches-bulletin#k=PdAffairId:{0}',votum:'Votum',backToSubject:'Zur gesamten Debatte',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment01:'Parlament',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment02:'Departement f\u00FCr ausw\u00E4rtige Angelegenheiten',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment03:'Departement des Innern',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment04:'Justiz- und Polizeidepartement',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment05:'Departement f\u00FCr Verteidigung, Bev\u00F6lkerungsschutz und Sport',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment06:'Finanzdepartement',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment07:'Departement f\u00FCr Wirtschaft, Bildung und Forschung',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment08:'Departement f\u00FCr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment09:'Bundeskanzlei',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment10:'Vereinigte Bundesversammlung',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment11:'Aufsichtsbeh\u00F6rde \u00FCber die Bundesanwaltschaft',affairAdvancedSearchResponsibleDepartment12:'Bundesgericht',urlSearchHelp:'default',votesDetailsDisplayTemplateQueryTimeout:'Ihre Suche ergabe zuviele Treffer; bitte schr\u00E4nken Sie Ihre Suche ein',votesDetailsDisplayTemplateNoResults:'Ihre Suche ergab keine Resultate.',managedPropertyPdTitle:'PdTitleDe',documentTypeFulfillmentReport:'Bericht in Erf\u00FCllung des Vorstosses',longDateTimeFormat:'dddd, dd. MMMM yyyy HH:mm',longDateFormat:'dddd, dd. MMMM yyyy',mediumDateFormat:'dddd, dd. MMMM',mediumDateTimeFormat:'dddd, dd. MMMM HH:mm',affairDocumentsFulfillmentReport:'Bericht in Erf\u00FCllung des parlamentarischen Vorstosses',fieldNameCouncil_N:'Nationalrat',fieldNameCouncil_S:'St\u00E4nderat',fieldNameGvkGeschNrRaw:'Gesch\u00E4ftsnummer',fieldNameeparlSessione:'Session',fieldNameDokumententyp:'Document Type in german',fieldNameTypeDeDocument:'Document Type in french',fieldNameTipoDiDocumento:'Document Type in italian',fieldNameEntwurf:'Entwurf',fieldNameDokumentendatum:'Document Date',fieldNameLanguage_de:'Deutsch',fieldNameLanguage_fr:'Franz\u00F6sisch',fieldNameLanguage_en:'Englisch',fieldNameItemTitle_de:'Title in german',fieldNameItemTitle_fr:'Title in french',fieldNameItemTitle_it:'Title in italian',fieldNameItemTitle_en:'Title in english',fieldNameSessionTitle_de:'Session Title in german',fieldNameSessionTitle_fr:'Session Title in french',fieldNameSessionTitle_it:'Session Title in italian',fieldNameSessionTitle_en:'Session Title in english',fieldNameSourceUrl:'Source Url',fieldNameItemId:'Item ID',fieldNameDocumentType_de:'Document Type in german',fieldNameDocumentType_fr:'Document Type in french',fieldNameDocumentType_it:'Document Type in italian',fieldNameDocumentType_en:'Document Type in english',fieldNameLanguage_it:'Italienisch',votesAffairsSubject:'Gegenstand',votesAffairsBillTitle:'Eingereichter Text',taxonomyNameNewsType:'News Type',searchRefinementCategoryKB:'Kommissionsbericht',searchRefinementCategorySpeech:'Rede',searchRefinementCategoryPressRelease:'Medienmitteilung',searchRefinementCategoryCuria:'Ratsunterlagen',searchRefinementCategorySession:'Sessionsunterlagen',searchRefinementCategoryDocuments:'Dokument',searchRefinementCategoryLexicon:'Parlamentsw\u00F6rterbuch',brandingPressReleaseAuthorLabel:'Autor',brandingPressReleaseInformationLabel:'Ausk\u00FCnfte',brandingSearchPageSmartphoneAccordionTitle:'Suchen und filtern',brandingSearchPageSmartphoneCloseAccordion:'Filtern und schliessen',managedPropertyPdSessionTitle:'SessionTitleDe',managedPropertyPdLanguage:'PdLanguageDe',brandingSessionProgramCategoryActual:'Aktuell',managedPropertyPdEParlSessionTitle:'PdEParlSessionTitleDe',managedPropertyPdEParlLanguage:'PdLanguageDe',brandingSessionProgramCouncilNR:'Sessionen Nationalrat',brandingSessionProgramCouncilSR:'Sessionen St\u00E4nderat',brandingTwitterPanelHeading:'Tweets',brandingTwitterPanelFollow:'Folgen',brandingTwitterPanelViewOnTwitter:'Zu Twitter',brandingPolyVoteSrPdfLinkFormat:'\u003ca href=\u0022https:\u002f\u002fwww.parlament.ch\u002fpoly\u002fAbstimmungSR\u002f{0}\u002fout\u002fAbstimmung_{0}_{1}.pdf\u0022 title=\u0022Abstimmung_{0}_{1}.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003enamentlich - nominatif: {2}\u002f{1}\u003c\u002fa\u003e',brandingAmtlichesBulletinTranscriptDownloadVideo:'Download Video',brandingNotificationPanelTextOptionAgenda:'Neue Agenda-Eintr\u00E4ge',brandingNotificationPanelTextOptionNews:'Neue News-Meldungen',notificationContactUrl:'services\u002fkontakt',notificationFAQUrl:'services\u002fbenachrichtigungen',businessBottomBlockFurtherInformationsBothCouncil:'Behandlung in der gleichen Session',labelFederalCouncilProposalAdoption:'Der Bundesrat beantragt die Annahme',labelFederalCouncilProposalAdoptionMotion:'der Motion',labelFederalCouncilProposalAdoptionPostulat:'des Postulats',labelFederalCouncilProposalAdoptionInterpellation:'der Interpellation',brandingImageCaptionAlbum:'Fotos f\u00FCr die Album-Anzeige',brandingImageCaptionPerson:'Profilbild von {0}',brandingImageCaptionMemberCouncil:'Profilbild von Ratsmitglied {0}',brandingImageCaptionCanton:'Kantonswappen {0}',brandingImageCaptionSessions:'Aktuelle Session von {0}',labelEmbedCode:'Code zum Einbetten',managedPropertyPdCommission:'PdCommissionDe',sdaNewsSdaPrefix:'\u0028sda\u0029',lexiconLabelDisplayTemplate:'Parlamentsw\u00F6rterbuch',brandingNotificationPanelTextDescSessionDetail:'Erhalten Sie  neue oder aktualisierte Sessionsprogramme per E-Mail',affairPageLabelReport:'Bericht',notificationSessionEParlDocumentType:'Tagesordnung',urlFederalArchivesSearchByBusinessShortNumber:'http:\u002f\u002fwww.amtsdruckschriften.bar.admin.ch\u002fexecQuery.do?context=results\u0026searchMode=simple\u0026queryString=\u002522{0}\u002522\u0026daterange_from={1}\u0026daterange_to={1}\u0026selectedDruckschrifttypen=AB\u0026selectedDruckschrifttypen=false\u0026mode=\u0026sortBy=relevance\u0026sortOrder=asc\u0026fetchCount=\u0026fetchStart=\u0026allPage',brandingSessionDetailSubscribe:'Sessionsprogramme abonnieren',brandingPrintTranscript:'Votum drucken',brandingAccessibilityLabelMainContent:'Inhalt Hauptseite',brandingAccessibilityLabelMainNavigation:'Hauptnavigation',brandingAccessibilityLabelFooterNavigation:'Footer Navigation',brandingAccessibilityLabelSideContent:'Inhalt rechte Spalte',brandingAccessibilityLabelSkipToContent:'Zum Inhalt wechseln',personListEditTemplateCompactMobileView:'Compact Mobile Ansicht',brandingPageTitleFormatDebate:'Amtliches Bulletin',brandingPageTitleFormatSpeech:'Votum',brandingPageTitleFormatBusiness:'Gesch\u00E4ft',brandingPageTitleFormatCouncilor:'Ratsmitglied',brandingSiteHeaderLogoText:'Logo des Schweizer Parlaments, zur Startseite',brandingNavigationCurrentOption:'Aktuelle Auswahlm\u00F6glichkeit',brandingNavigationCurrentPageEnglish:'Aktuelle Seite auf Englisch',brandingNavigationCurrentPageFrench:'Aktuelle Seite auf Franz\u00F6sisch',brandingNavigationCurrentPageGerman:'Aktuelle Seite auf Deutsch',brandingNavigationCurrentPageItalian:'Aktuelle Seite auf Italienisch',brandingNavigationCurrentPageRomansh:'Aktuelle Seite auf R\u00E4toromanisch',brandingAccessibilityLabelSkipToFooter:'Zum Footer wechseln',brandingAccessibilityLabelSkipToNavigation:'Zur Navigation wechseln',brandingAccessibilityLabelToHomePage:'Zur Startseite',brandingAccessibilityLabelFormatChange:'Formatwechsel',brandingAccessibilityLabelSearchRefinerInstructions:'Hinweis: Wenn Suchfilter gesetzt sind, werden die Suchresultate automatisch aktualisiert',affairAdvancedSearchFormSection7Title:'Antwort Vorstoss',affairAdvancedSearchFormSection7Description:'beantwortet \u002f nicht beantwortet',affairAdvancedSearchFormSection7ApproachAnswered:'Vorstoss beantwortet',affairAdvancedSearchFormSection7ApproachNotAnswered:'Vorstoss nicht beantwortet',brandingSearchLiveBoxScopeDesc:'Suchkollektion',councilorsAdvancedSearchFormSection4Title:'Kommissionszugeh\u00F6rigkeit',councilorsAdvancedSearchFormSection4Description:'Einschr\u00E4nken nach Kommission und Delegation',councilorsAdvancedSearchFormSection4Committee:'Kommission \u002f Delegation',webPartZoneABFullWidthStructuredNav:'AB Full Width Structured Navigation',structuredNavigationTitle:'Navigation anzeigen',structuredNavigationSessionTitle:'Session',structuredNavigationCouncilTitle:'Rat',structuredNavigationMeetingTitle:'Sitzung',structuredNavigationBusinessTitle:'Gesch\u00E4ft',structuredNavigationTranscriptTitle:'Verlauf der Debatte',structuredNavigationNoData:'Keine Daten vorhanden.',structuredNavigationUnexpectedError:'Ein unerwarteter Fehler ist aufgetaucht.',brandingNotificationErrorNotificationActivity:'Bitte w\u00E4hlen Sie unter den Aktivit\u00E4ten mindestens eine Option aus.',brandingNotificationErrorNotificationOption:'Bitte w\u00E4hlen Sie unter den Aktivit\u00E4ten mindestens eine Option aus.',labelFederalCouncil:'Bundesrat',featuresHotFixManagerTitle:'Parlamentsdienste Internet - HotFixes',featuresHotFixManagerDescription:'This feature deploys hot fixes used in PD internet solution',brandingTweetStatusHeadingSuccess:'Medienmitteilung erfolgreich getwittert',brandingTweetStatusTextSuccess:'Der Tweet wurde erfolgreich getwittert und kann \u003ca href=\u0022https:\u002f\u002ftwitter.com\u002fParlCH\u002fstatus\u002f{0}\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ehier\u003c\u002fa\u003e angeschaut werden.',brandingTweetStatusHeadingError:'Es ist ein Fehler aufgetreten',brandingTweetStatusTextErrorValidation:'Die Medienmitteilung erf\u00FCllt nicht die Kriterien um auf Twitter ver\u00F6ffentlicht zu werden. Es wurden keine Daten an Twitter gesendet. \u00DCberpr\u00FCfen Sie die Eingaben und versuchen Sie es erneut.',brandingTweetStatusTextErrorGenerating:'Bei der Verarbeitung der Medienmitteilung f\u00FCr die Publikation auf Twitter ist ein Fehler aufgetreten. Es wurden keine Daten an Twitter gesendet. Bitte kontaktieren Sie den Support wenn das Problem bestehen bleibt.',brandingTweetStatusTextErrorShortUrl:'Bei der Generierung der bit.ly URL ist ein Fehler aufgetreten. Es wurden keine Daten an Twitter gesendet. Bitte versuchen Sie es sp\u00E4ter noch einmal oder kontaktieren Sie den Support wenn das Problem bestehen bleibt.',brandingTweetStatusTextErrorCredentials:'Beim Verarbeiten des Tweets f\u00FCr die Publikation auf Twitter ist ein Fehler aufgetreten; Fehlende Anmeldeinformationen in der Konfiguration. Es wurden keine Daten an Twitter gesendet. Bitte kontaktieren Sie den Support.',brandingTweetStatusTextErrorSending:'Beim Senden des generierten Tweets an Twitter ist ein Fehler aufgetreten. \u00DCberpr\u00FCfen Sie den Tweet auf Twitter. Bitte kontaktieren Sie den Support wenn das Problem bestehen bleibt.',brandingTweetStatusTextErrorUnexpected:'Beim Senden der Medienmitteilung an Twitter ist ein Fehler aufgetreten. Bitte pr\u00FCfen Sie auf Twitter dass dieser Tweet nicht publiziert wurde. Bitte kontaktieren Sie den Support wenn das Problem bestehen bleibt.',brandingTweetStatusTextErrorAdditional:'Zus\u00E4tzliche Informationen: {0}',businessBottomBlockTags:'Themengebiete',searchRefinerTagNames:'Themen',affairAdvancedSearchFormSection8Title:'Themen',affairAdvancedSearchFormSection8Description:'Nach Schlagw\u00F6rtern eingrenzen',brandingNavigationSpaceKeyInstruction:'F\u00FCr tiefere Navigation Leerraum-Taste benutzen.',brandingNavigationCloseFlyoutNavigation:'Flyout-Navigation schliessen',brandingABStructuredNavigationGotoDebatte:'Zum Anfang der Debatte',searchVotesSearchFormTitle:'Abstimmungs Datenbank',rf_RefinementLabel_More:'Weitere anzeigen',rf_ShowMoreResults_Tooltip:'Weitere \u00E4hnliche Ergebnisse anzeigen...',fieldNameDateDay:'Day \u0028from date\u0029',fieldNameDateMonth:'Month \u0028from date\u0029',fieldNameDateYear:'Year \u0028from date\u0029',fieldDescDateDay:'Enter only the numerical Day part of the date',fieldDescDateMonth:'Enter only the numerical Month part of the date',fieldDescDateYear:'Enter only the numerical Year part of the date',fieldNameIsSpecialDate:'Is Special Date?',fieldNameLinkListDe:'Link List DE',fieldNameLinkListEn:'Link List EN',fieldNameLinkListFr:'Link List FR',fieldNameLinkListIt:'Link List IT',fieldNameLinkListRm:'Link List RM',fieldDescLinkListDe:'DE links, one per line, in format of: Link Title|URL|OpenInNewWindow [0|1] \u0028optional\u0029',fieldDescLinkListEn:'EN links, one per line, in format of: Link Title|URL|OpenInNewWindow [0|1] \u0028optional\u0029',fieldDescLinkListFr:'FR links, one per line, in format of: Link Title|URL|OpenInNewWindow [0|1] \u0028optional\u0029',fieldDescLinkListIt:'IT links, one per line, in format of: Link Title|URL|OpenInNewWindow [0|1] \u0028optional\u0029',fieldDescLinkListRm:'RM links, one per line, in format of: Link Title|URL|OpenInNewWindow [0|1] \u0028optional\u0029',fieldNameContentDe:'Content DE',fieldNameContentEn:'Content EN',fieldNameContentFr:'Content FR',fieldNameContentIt:'Content IT',fieldNameContentRm:'Content RM',fieldNameExcludeLanguage:'Exclude Language',fieldDescExcludeLanguage:'Exclude the selected languages from showing this item',backToOverview:'Zur\u00FCck zur \u00DCbersicht',urlParliamentHistoryListing:'\u002fde\u002f\u00FCber-das-parlament\u002fparlamentsgeschichte',urlParliamentHistoryDetail:'\u002fde\u002f\u00FCber-das-parlament\u002fparlamentsgeschichte\u002fparlamentsgeschichte-detail?historyId={0}',brandingGenericGoToArticle:'Zum Beitrag',brandingGenericNoInformation:'Aktuell liegen dazu keine Informationen vor. Bitte versuchen Sie es sp\u00E4ter wieder.',brandingParliamentHistoryLinksHeading:'Links zum Ereignis',brandingGenericBrowserNoSupport:'Ihr Internet-Browser unterst\u00FCtzt diese Anwendung nicht. Sie m\u00FCssten dazu die aktuellste Browser-Version installieren.',brandingPageTitleFormatParliamentHistory:'Parlamentsgeschichte',brandingAmtlichesBulletinPrintMessage:'Um diese Debatte auszudrucken, verwenden Sie bitte den Link \u0027Debatte Drucken\u0027.',urlAffairFlag:'\u002fde\u002fratsbetrieb\u002fcuria-vista\u002ffahnen-lesen',toFlagPage:'Fahnen lesen',brandingAffairPagePrintLink:'Gesch\u00E4ft drucken',spokesmanNationalCouncilByParlGroupBusiness:'Sprecher\u002fin bei Fraktionsvorst\u00F6ssen im Nationalrat',sdaNewsAuthorListLookupId:'246',newsTypePressReleaseTaxonomyId:'35350bd0-5844-4d61-a634-3481d341c7f6',contentBySearchNewsRssFeed:'Rss Feed',contentBySearchNewsRssFeedUrl:'\u002f_layouts\u002f15\u002fitsystems.Pd.Internet\u002fsyndication\u002fsearchresultsfeed.aspx?lang=de\u0026type=news\u0026format=rss\u0026rowlimit=20',newsFeedDefaultErrorTitle:'News Feed',newsFeedDefaultErrorDescription:'Bei der News Feed - Anzeige ist ein unerwarteter Fehler aufgetreten.',newsFeedDefaultErrorCopyright:'\u00A9 Das Schweizer Parlament',affairCouncilDocuments:'Ratsunterlagen',notificationBusinessStatusChange:'Neuer Stand des Gesch\u00E4fts',fieldNameAuthorOrganisation:'Organisation',fieldDescAuthorOrganisation:'Organisation',fieldNameAuthorDepartment:'Dienst',fieldDescAuthorDepartment:'Dienst',fieldNameAuthorFirstName:'Vorname',fieldDescAuthorFirstName:'Vorname',fieldNameAuthorLastName:'Nachname',fieldDescAuthorLastName:'Nachname',fieldNameAuthorEmailAddress:'Email Address',fieldDescAuthorEmailAddress:'Email Address',fieldNameBlogCategory:'Blog Category',fieldDescBlogCategory:'Blog Category',fieldNameBlogAuthor:'Blog Author',fieldDescBlogAuthor:'Blog Author',fieldNameItemLanguage:'Item Language',fieldDescItemLanguage:'Item Language',blogPageTitle:'Pd Blog Page',blogPageDescription:'Pd Blog Page',blogPageEditModeTitle:'Edit Blog Metadata',blogContentBySearchTeaserImageFallbackUrl:'\u002f_layouts\u002f15\u002fitsystems.Pd.Internet\u002fBranding\u002fimages\u002fblog-teaser-fallback.jpg',blogDetailPageSplashImageFallbackUrl:'\u002f_layouts\u002f15\u002fitsystems.Pd.Internet\u002fBranding\u002fimages\u002fblog-splash-fallback.jpg',editFieldBlogAuthor:'Author',editFieldItemLanguage:'Language',editFieldBlogCategory:'Category',fieldNameAddressDe:'Address \u0028DE\u0029',fieldDescAddressDe:'Address \u0028DE\u0029',fieldNameAddressFr:'Address \u0028FR\u0029',fieldDescAddressFr:'Address \u0028FR\u0029',fieldNameAddressIt:'Address \u0028IT\u0029',fieldDescAddressIt:'Address \u0028IT\u0029',fieldNameAddressRm:'Address \u0028RM\u0029',fieldDescAddressRm:'Address \u0028RM\u0029',fieldNameAddressEn:'Address \u0028EN\u0029',fieldDescAddressEn:'Address \u0028EN\u0029',fieldNameCommissionDe:'Commission \u0028DE\u0029',fieldNameCommissionFr:'Commission \u0028FR\u0029',fieldNameCommissionIt:'Commission \u0028IT\u0029',fieldNameCommissionRm:'Commission \u0028RM\u0029',fieldNameCommissionEn:'Commission \u0028EN\u0029',fieldDescCommissionDe:'Commission \u0028DE\u0029',fieldDescCommissionFr:'Commission \u0028FR\u0029',fieldDescCommissionIt:'Commission \u0028IT\u0029',fieldDescCommissionRm:'Commission \u0028RM\u0029',fieldDescCommissionEn:'Commission \u0028EN\u0029',fieldNameCommissionAbbreviationDe:'Commission Abbreviation \u0028DE\u0029',fieldNameCommissionAbbreviationFr:'Commission Abbreviation \u0028FR\u0029',fieldNameCommissionAbbreviationIt:'Commission Abbreviation \u0028IT\u0029',fieldNameCommissionAbbreviationRm:'Commission Abbreviation \u0028RM\u0029',fieldNameCommissionAbbreviationEn:'Commission Abbreviation \u0028EN\u0029',fieldDescCommissionAbbreviationDe:'Commission Abbreviation \u0028DE\u0029',fieldDescCommissionAbbreviationFr:'Commission Abbreviation \u0028FR\u0029',fieldDescCommissionAbbreviationIt:'Commission Abbreviation \u0028IT\u0029',fieldDescCommissionAbbreviationRm:'Commission Abbreviation \u0028RM\u0029',fieldDescCommissionAbbreviationEn:'Commission Abbreviation \u0028EN\u0029',fieldNameCommissionUrlDe:'Commission Url \u0028DE\u0029',fieldNameCommissionUrlFr:'Commission Url \u0028FR\u0029',fieldNameCommissionUrlIt:'Commission Url \u0028IT\u0029',fieldNameCommissionUrlRm:'Commission Url \u0028RM\u0029',fieldNameCommissionUrlEn:'Commission Url \u0028EN\u0029',fieldDescCommissionUrlDe:'Commission Url \u0028DE\u0029',fieldDescCommissionUrlFr:'Commission Url \u0028FR\u0029',fieldDescCommissionUrlIt:'Commission Url \u0028IT\u0029',fieldDescCommissionUrlRm:'Commission Url \u0028RM\u0029',fieldDescCommissionUrlEn:'Commission Url \u0028EN\u0029',fieldNameContentAsideDe:'Content Aside \u0028DE\u0029',fieldNameContentAsideFr:'Content Aside \u0028FR\u0029',fieldNameContentAsideIt:'Content Aside \u0028IT\u0029',fieldNameContentAsideRm:'Content Aside \u0028RM\u0029',fieldNameContentAsideEn:'Content Aside \u0028EN\u0029',fieldDescContentAsideDe:'Content Aside \u0028DE\u0029',fieldDescContentAsideFr:'Content Aside \u0028FR\u0029',fieldDescContentAsideIt:'Content Aside \u0028IT\u0029',fieldDescContentAsideRm:'Content Aside \u0028RM\u0029',fieldDescContentAsideEn:'Content Aside \u0028EN\u0029',fieldNameDocumentTypeDe:'Document Type \u0028DE\u0029',fieldNameDocumentTypeFr:'Document Type \u0028FR\u0029',fieldNameDocumentTypeIt:'Document Type \u0028IT\u0029',fieldNameDocumentTypeRm:'Document Type \u0028RM\u0029',fieldNameDocumentTypeEn:'Document Type \u0028EN\u0029',fieldDescDocumentTypeDe:'Document Type \u0028DE\u0029',fieldDescDocumentTypeFr:'Document Type \u0028FR\u0029',fieldDescDocumentTypeIt:'Document Type \u0028IT\u0029',fieldDescDocumentTypeRm:'Document Type \u0028RM\u0029',fieldDescDocumentTypeEn:'Document Type \u0028EN\u0029',fieldNameItemTitleDe:'Item Title \u0028DE\u0029',fieldNameItemTitleFr:'Item Title \u0028FR\u0029',fieldNameItemTitleIt:'Item Title \u0028IT\u0029',fieldNameItemTitleRm:'Item Title \u0028RM\u0029',fieldNameItemTitleEn:'Item Title \u0028EN\u0029',fieldDescItemTitleDe:'Item Title \u0028DE\u0029',fieldDescItemTitleFr:'Item Title \u0028FR\u0029',fieldDescItemTitleIt:'Item Title \u0028IT\u0029',fieldDescItemTitleRm:'Item Title \u0028RM\u0029',fieldDescItemTitleEn:'Item Title \u0028EN\u0029',fieldNameLanguageDe:'Language \u0028DE\u0029',fieldNameLanguageFr:'Language \u0028FR\u0029',fieldNameLanguageIt:'Language \u0028IT\u0029',fieldNameLanguageRm:'Language \u0028RM\u0029',fieldNameLanguageEn:'Language \u0028EN\u0029',fieldDescLanguageDe:'Language \u0028DE\u0029',fieldDescLanguageFr:'Language \u0028FR\u0029',fieldDescLanguageIt:'Language \u0028IT\u0029',fieldDescLanguageRm:'Language \u0028RM\u0029',fieldDescLanguageEn:'Language \u0028EN\u0029',fieldNameLeadDe:'Lead \u0028DE\u0029',fieldNameLeadFr:'Lead \u0028FR\u0029',fieldNameLeadIt:'Lead \u0028IT\u0029',fieldNameLeadRm:'Lead \u0028RM\u0029',fieldNameLeadEn:'Lead \u0028EN\u0029',fieldDescLeadDe:'Lead \u0028DE\u0029',fieldDescLeadFr:'Lead \u0028FR\u0029',fieldDescLeadIt:'Lead \u0028IT\u0029',fieldDescLeadRm:'Lead \u0028RM\u0029',fieldDescLeadEn:'Lead \u0028EN\u0029',fieldNameLocationDe:'Location \u0028DE\u0029',fieldNameLocationFr:'Location \u0028FR\u0029',fieldNameLocationIt:'Location \u0028IT\u0029',fieldNameLocationRm:'Location \u0028RM\u0029',fieldNameLocationEn:'Location \u0028EN\u0029',fieldDescLocationDe:'Location \u0028DE\u0029',fieldDescLocationFr:'Location \u0028FR\u0029',fieldDescLocationIt:'Location \u0028IT\u0029',fieldDescLocationRm:'Location \u0028RM\u0029',fieldDescLocationEn:'Location \u0028EN\u0029',fieldNameMMInformationDe:'MM Information \u0028DE\u0029',fieldNameMMInformationFr:'MM Information \u0028FR\u0029',fieldNameMMInformationIt:'MM Information \u0028IT\u0029',fieldNameMMInformationRm:'MM Information \u0028RM\u0029',fieldNameMMInformationEn:'MM Information \u0028EN\u0029',fieldDescMMInformationDe:'MM Information \u0028DE\u0029',fieldDescMMInformationFr:'MM Information \u0028FR\u0029',fieldDescMMInformationIt:'MM Information \u0028IT\u0029',fieldDescMMInformationRm:'MM Information \u0028RM\u0029',fieldDescMMInformationEn:'MM Information \u0028EN\u0029',fieldNameSessionDe:'Session \u0028DE\u0029',fieldNameSessionFr:'Session \u0028FR\u0029',fieldNameSessionIt:'Session \u0028IT\u0029',fieldNameSessionRm:'Session \u0028RM\u0029',fieldNameSessionEn:'Session \u0028EN\u0029',fieldDescSessionDe:'Session \u0028DE\u0029',fieldDescSessionFr:'Session \u0028FR\u0029',fieldDescSessionIt:'Session \u0028IT\u0029',fieldDescSessionRm:'Session \u0028RM\u0029',fieldDescSessionEn:'Session \u0028EN\u0029',fieldNameSessionTitleDe:'Session Title \u0028DE\u0029',fieldNameSessionTitleFr:'Session Title \u0028FR\u0029',fieldNameSessionTitleIt:'Session Title \u0028IT\u0029',fieldNameSessionTitleRm:'Session Title \u0028RM\u0029',fieldNameSessionTitleEn:'Session Title \u0028EN\u0029',fieldDescSessionTitleDe:'Session Title \u0028DE\u0029',fieldDescSessionTitleFr:'Session Title \u0028FR\u0029',fieldDescSessionTitleIt:'Session Title \u0028IT\u0029',fieldDescSessionTitleRm:'Session Title \u0028RM\u0029',fieldDescSessionTitleEn:'Session Title \u0028EN\u0029',searchRefinerBlogCategory:'Blog Kategorie',searchRefinerBlogAuthor:'Blog Autor',searchRefinerItemLanguage:'Blog Sprache',contentBySearchHeaderBlog:'Aktuelle Blog-Beitr\u00E4ge',contentBySearchBlogMoreLinksUrl:'\u002fde\u002fservices\u002fsuche-blog',contentBySearchBlogMoreLinks:'Alle Blog-Eintr\u00E4ge anzeigen',businessDetailChange_BusinessState_Caption:'\u00C4nderung beim Stand der Beratung',businessDetailChange_BusinessState_Label:'Neuer Stand',businessDetailChange_Bill_Caption:'Neuer Entwurf',businessDetailChange_Resolution_Caption:'Neuer Eintrag in der Chronologie',businessDetailChange_CommitteeReportDocument_Caption:'Neues Dokument in Kommissionsberichte',businessDetailChange_CuriaDocument_Caption:'Neues Dokument in Antr\u00E4ge, Fahnen',businessDetailChange_FulfillmentReportDocument_Caption:'Neuer Bericht',brandingNotificationPanelTextDescSearchBlog:'Sie erhalten eine Mail mit den neusten Gesch\u00E4ften, welche Ihrer Suche \u0028ink. Filter\u0029 entsprechen.',brandingNotificationPanelTextOptionBlog:'Neue Blog-Eintr\u00E4ge',fieldNameSearchSuggestionTerm:'Term',fieldDescSearchSuggestionTerm:'Enter a textual Term or a Business Short Number.',fieldNameSearchSuggestionDate:'Date',fieldDescSearchSuggestionDate:'Select the Relevance of the Term by date, so that if multiple matches are found it will show the latest first.',seatOrganisationTitle:'Die Sitzordnung',seatOrganisationNoSearchResults:'Ihre Suche ergab keine Resultate.',seatOrganisationShowParliamentaryGroups:'Fraktion anzeigen',brandingViewCouncilorProfile:'Zur Biografie',seatOrganisationSeatTextNotTitle:'Sitze',seatOrganisationAllCouncilorTotal:'Alle Mitglieder, total {0} Sitze',seatOrganisationSearchCouncilor:'Ratsmitglied suchen',fieldNameSearchSuggestionQueryConditionId:'Condition Id',fieldDescSearchSuggestionQueryConditionId:'Indicates this search suggestion was imported by the Search Suggestions Maintentance TimerJob and should not be changed',fieldNameSearchSuggestionDisabled:'Inaktiv',fieldDescSearchSuggestionDisabled:'Wenn angekreuzt, werden keine Suchvorschl\u00E4ge eingeblendet',seatOrganisationLegendNr1:'Pr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendNr2:'Erste\u002fr Vizepr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendNr3:'Zweite\u002fr Vizepr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendNr4:'Stimmenz\u00E4hler\u002finnen',seatOrganisationLegendNr5:'Redner\u002fin',seatOrganisationLegendNr6:'Berichterstatter\u002fin',seatOrganisationLegendNr7:'Generalsekret\u00E4r\u002fin',seatOrganisationLegendNr8:'Bundersrat\u002fr\u00E4tin',seatOrganisationLegendNr9:'Ratssekret\u00E4re\u002finnen',seatOrganisationLegendSr1:'Pr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendSr2:'Erste\u002fr Vizepr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendSr3:'Zweite\u002fr Vizepr\u00E4sident\u002fin',seatOrganisationLegendSr4:'Stimmenz\u00E4hler\u002finnen',seatOrganisationLegendSr5:'Sekret\u00E4r\u002fin',seatOrganisationLegendSr6:'Protokollf\u00FChrer\u002fin',seatOrganisationLegendSr7:'Amtliches Bulletin',seatOrganisationLegendSr8:'Bundersrat\u002fr\u00E4tin',seatOrganisationAllNoneParliamentaryGroups:'Alle\u002fKeine Fraktion\u002fen',seatOrganisationNoParlGroupInfo:'\u0028Keine Daten vorhanden\u0029',fieldNameTeaserBlock1:'Teaser 1',fieldDescTeaserBlock1:'',fieldNameTeaserBlock2:'Teaser 2',fieldDescTeaserBlock2:'',fieldNameTeaserBlock3:'Teaser 3',fieldDescTeaserBlock3:'',fieldNameBlogDisplayTeaser:'Display Teaser?',fieldDescBlogDisplayTeaser:'Check to display the Blog item in the teaser area.',editFieldBlogDisplayTeaser:'Display Teaser?',fieldNameBlogDisplayOrder:'Teaser Order',fieldDescBlogDisplayOrder:'Set the order of the Blog items in the teaser area.',editFieldBlogDisplayOrder:'Teaser Order',fieldNameCondenseArticleId:'Condense Article Id',fieldDescCondenseArticleId:'Id of the Condense article used to create this page. [DE]',notificationCustomActionButtonLabel:'Re-send Notification',notificationCustomActionGroupTitle:'Notification',notificationCustomActionConfirmationFormTitle:'On-demand Notification',notificationCustomActionSuccessTitle:'Success',notificationCustomActionSuccessMessage:'operation was successful!',notificationCustomActionConfirmationFormConfirmationLabelHtml:'This will generate an email to all subscribers!\u003cbr\u003eAre you sure you want to do this?',brandingPressReleaseSupplementLabel:'Beilagen',editFieldBlogPublishingRollupImage:'Blog Teaser Image',editFieldBlogHeaderImage:'Blog Header Image',curiaVistaExplainedLinkLabel:'\u0028Angaben zur Vollst\u00E4ndigkeit der Daten\u0029',recentChanges:'Letzte \u00C4nderung',webPartZoneTitle_Line2FullWidth:'Line 2 Full-Width',ribbon_PublishPhotoAlbumLink:'Publish Photo Album',ribbon_PublishPhotoAlbumLinkTitle:'Publish Photo Album',ribbon_PublishPhotoAlbumLinkTooltip:'Publish all photos from album',ribbon_PublishPhotoAlbumSuccessNotification:'Your album is published successfully. ',ribbon_PublishPhotoAlbumFailureNotification:'The publish action has failed.',ribbon_PublishPhotoAlbumConfirmBox:'Publish all? ',brandingAmtlichesBulletinDebateDownloadVideo:'Download Video',searchRefinementCategoryParliamentHistory:'Parlamentsgeschichte',parlHistoryLabelDisplayTemplate:'Parlamentsgeschichte',liveStreamingNextMeetingDescription:'N\u00E4chste Sitzung',searchNavItem_Blog_Title:'Blog',searchNavItem_Blog_Url:'\u002fde\u002fservices\u002fsuche-blog',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByNationalDescription:'\u0028ohne Vorpr\u00FCfung der parlamentarischen Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByStatesDescription:'\u0028ohne Vorpr\u00FCfung der parlamentarischen Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateProcessedByBothDescription:'\u0028ohne Vorpr\u00FCfung der parlamentarischen Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationNR:'Vorpr\u00FCfung \u2013 behandelt im Nationalrat',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationNRDescription:'\u0028f\u00FCr parlamentarische Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationSR:' Vorpr\u00FCfung \u2013 behandelt im St\u00E4nderat',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationSRDescription:'\u0028f\u00FCr parlamentarische Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationByBothDescription:'\u0028f\u00FCr parlamentarische Initiativen und Standesinitiativen\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStatePreliminaryExaminationByBoth:'Vorpr\u00FCfung \u2013 von beiden R\u00E4ten behandelt',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateCommittee:'An die Kommission zur Vorberatung zugewiesen',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateCommitteeDescription:'\u0028Motionen und Postulate\u0029',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateSubmittedDescription:' \u0028z.B. Anfrage, Petition, Gesch\u00E4ft des Parlamentes\u0029',editFieldHeaderLogoPagePart:'Global Header Logo',fieldNameHeaderLogoPagePart:'Global Header Logo',fieldDescHeaderLogoPagePart:'Specifies the name of the page part used to display the global header logo [DE]',affairAdvancedSearchFormSection3BusinessStateOrderDescription:'\u0028f\u00FCr parlamentarische Initiativen und Standesinitiativen\u0029',searchRefinementCategoryBlog:'Blog',brandingCouncillorPagePrintLink:'Biografie Drucken',brandingPanelBlogByCategoryMoreLink:'Alle Blogeintr\u00E4ge anzeigen',brandingPanelBlogByCategoryTitle:'Aktuelle Blog-Beitr\u00E4ge',taxonomyNameBlogCategory:'Blog Category',brandingPanelBlogByCategoryInfoTooltip:'Der Blog informiert \u00FCber die Arbeit des Parlaments in lockerer und knapper Form.',brandingPanelBlogByCategoryAllCategories:'Alle Kategorien',fieldNameAgendaEventChanged:'Agenda Event Changed [DE]',editFieldAgendaEventChanged:'Neues Datum\u002fNeue Uhrzeit',editFieldAgendaEventCanceled:'Abgesagt',fieldNameAgendaEventCanceled:'Agenda Event Canceled [DE]',agendaDisplayCanceled:'Abgesagt',agendaDisplayChanged:'Neues Datum\u002fNeue Uhrzeit',brandingCouncillorPageHistoricalLexiconLink:'Eintrag im Historischen Lexikon der Schweiz',electionResultsYes:'Ja',electionResultsNo:'Nein',electionResultsCanton:'Kanton',electionResultsAbbreviation:'Abk\u00FCrzung',electionResultsNumberOfSeats:'Anzahl Sitze',electionResultsResultText:'Resultate',electionResultsSecondBallot:'2. Wahl\u0026shy;gang',electionResultsYearOfBirth:'Geburtsjahr',electionResultsVotes:'Stimmen',councillorEmployer:'Arbeitgeber',councillorPosition:'Funktion',councillorPersonalEmployees:'Pers\u00F6nliche Mitarbeitende',councillorUnsalaried:'Ehrenamtlich',councillorPaid:'Bezahlt',councillorWorkType:'Typ',editFieldLine1RightVerticalLayout:'Line 1 Right Vertical Layout?',fieldNameLine1RightVerticalLayout:'Line1RightVerticalLayout',fieldDescLine1RightVerticalLayout:'Display Line 1 Right Zone Vertically.',electionResultsName:'Name, Vorname',electionResultsParty:'Partei',electionResultsOccupation:'Beruf',electionResultsStatus:'Status',electionResultsByCantonHeadingNr:'Resultate Nationalratswahlen: {0} ',electionResultsByCantonHeadingSr:'Resultate St\u00E4nderatswahlen: {0} ',electionResultsByCantonUrlNr:'\u002f{0}\u002f\u0025C3\u0025BCber-das-parlament\u002fwahlen2019\u002fnationalratswahlen-2019\u002fwahlen-pro-kanton?Canton={1}',electionResultsByCantonUrlSr:'\u002f{0}\u002f\u0025C3\u0025BCber-das-parlament\u002fwahlen2019\u002fstaenderatswahlen-2019\u002fwahlen-pro-kanton?Canton={1}',managedPropertyPdBlogCategory:'PdBlogCategoryDe'};
if (typeof(Sys)!='undefined' && Sys && Sys.Application) { Sys.Application.notifyScriptLoaded(); }
